// 파일명: qa_anxiety_identity.txt
// 불안의 방 - 정체성과 삶의 방향 속 불안, 의존성 데이터 (총 17개 항목)

# 깨진 거울의 조각들 - 타인의 시선에 의존하는 정체성
## 타인의 평가나 시선에 지나치게 휘둘리며, 자신을 외부 기준으로만 정의하는 상태.
Q: 다른 사람들의 시선이나 평가에 제 정체성이 휘둘려요.
A: 당신의 가치를 타인의 손에 맡기는군. 그들의 평가가 없다면 당신은 존재할 수 없는가? 스스로의 기준은 어디에 두었는가?

# 취향 없는 캔버스 - 자기 감정의 무감각
## 자신이 좋아하거나 싫어하는 것을 인식하지 못해, 자기 정체성을 잃은 상태.
Q: 제가 뭘 좋아하는지, 뭘 싫어하는지 확실히 모르겠어요.
A: 좋고 싫음을 아는 것이 왜 중요한가? 당신이 느끼는 감정을 스스로에게 솔직하게 인정하지 못하는 것은 아닌가?

# 길들여진 새장 - 자유에 대한 두려움
## 사회적 기준이나 시선에 갇혀, 자신이 원하는 방식의 삶을 선택하지 못하는 상태.
Q: 남들과 다르게 살고 싶은데, 그럴 용기가 없어요.
A: 당신이 다른 삶을 살지 못하게 막는 것이 세상의 시선인가, 아니면 변화를 겪을 고통에 대한 당신의 두려움인가?

# 바람에 흔들리는 깃발 - 불안한 목표의식
## 자주 바뀌는 목표나 꿈 때문에 자신이 불안정하다고 느끼는 상태.
Q: 내 꿈이나 목표가 너무 자주 바뀌어서 불안해요.
A: 목표가 바뀌는 것이 왜 실패라고 생각하는가? 당신의 성장이 당신의 꿈을 변화시킨 것은 아닌가?

# 빛을 가린 천 - 자기 확신의 부재
## 자신의 강점이나 장점을 스스로 인정하지 못하고, 타인의 인정에만 의존하는 상태.
Q: 제 장점이나 강점이 무엇인지 스스로 확신할 수 없어요.
A: 스스로가 가진 능력을 왜 믿지 못하는가? 겸손함과 자기비하는 다른 것 아닌가? 타인의 칭찬만이 당신의 능력을 증명하는가?

# 뿌리 없는 나무 - 신념의 불안정성
## 자신의 가치관이나 신념을 스스로 의심하며, 외부의 기준에 의존하는 상태.
Q: 제 가치관이나 신념이 정말 옳은지 계속 의심하게 돼요.
A: 옳음의 기준을 외부에서 찾으려 하는가? 스스로 내린 판단을 의심하는 것이 당신을 더 안전하게 만드는가?

# 불안한 위선자 - 자기기만
## 스스로에게 솔직하지 못하고, 타인과 자신을 속이며 불안함을 느끼는 상태.
Q: 스스로에게 거짓말하고 있다는 기분이 들 때가 많아요.
A: 당신이 속이는 것이 타인인가, 아니면 당신이 되고 싶지 않은 진짜 당신의 모습인가?

# 무색의 존재 - 개성 상실
## 자신만의 색이나 개성이 없다고 느끼며, 존재감이 희미해진 상태.
Q: 저만의 고유한 색깔이나 개성이 없는 것 같아요.
A: 개성을 외부에서 찾으려 하는군. 당신의 일상적인 행동과 선택들 속에 당신만의 색깔이 숨어있지는 않은가?

# 해체된 퍼즐 - 변화 속의 정체성 혼란
## 인생의 큰 변화나 전환점 앞에서, 자신이 누구인지 혼란스러워하는 상태.
Q: 삶의 큰 전환점 앞에서 정체성 혼란이 와요.
A: 변화 앞에서 혼란스러운 것은 당연하다. 퍼즐이 해체된 것이 상실인가, 아니면 새로운 그림을 만들 기회인가?

# 단점에 갇힌 시야 - 자기비하의 늪
## 자신의 약점이나 결점을 과도하게 바라보며, 자존감을 잃는 상태.
Q: 제가 가진 약점이나 단점 때문에 스스로를 부정하게 돼요.
A: 당신의 약점이 당신의 모든 가치를 지우는가? 완벽한 사람만이 의미 있는 삶을 살 수 있다고 믿는가?

# 끊어진 시간의 다리 - 과거와 현재의 괴리
## 과거의 나와 현재의 내가 너무 달라, 성장과 변화를 받아들이지 못하는 상태.
Q: 어릴 때의 나와 지금의 내가 너무 달라서 이질감을 느껴요.
A: 성장을 이질감으로 여기는군. 사람은 변하는 존재 아닌가? 과거의 당신에게서 놓치고 싶지 않은 것은 무엇인가?

# 안개 속의 얼굴 - 자아 탐색의 혼란
## 자신의 본질적 정체성을 찾지 못하고, 다양한 역할 속에서 길을 잃은 상태.
Q: 내가 진짜 어떤 사람인지 모르겠어요.
A: 당신이 찾는 그 진짜 자아가, 혹시 모든 역할과 기대를 벗어난 곳에 존재한다고 생각하는가? 혼란 속에서 무언가를 찾으려 하는군.

# 변색되는 카멜레온 - 자기 변화를 부정하는 불안
## 상황에 따라 달라지는 자신의 모습이 가짜처럼 느껴져 불안한 상태.
Q: 상황에 따라 너무 자주, 쉽게 변하는 제 모습이 불안해요.
A: 당신의 변화를 가짜라고 스스로 단정 짓는가? 환경에 적응하는 능력을 부정하고 있네. 진정한 자아는 하나여야만 하는가?

# 외부 평가의 그림자 - 타인 중심의 자기정의
## 타인이 내리는 정의나 평가에 자신의 가치관이 쉽게 흔들리는 상태.
Q: 남들이 나를 정의 내리는 방식에 쉽게 흔들려요.
A: 스스로 정의하는 나의 핵심 가치 세 가지는 무엇이며 외부의 정의와 어떻게 다른가?

# 미뤄둔 꿈의 목록 - 기대에 눌린 욕망
## 주변의 기대나 책임감 때문에 자신의 진짜 꿈을 미루는 상태.
Q: 주변의 기대 때문에 내가 정말 하고 싶은 일을 미루게 돼요.
A: 지금 이 순간, 세상의 기대를 완전히 배제했을 때 당신의 내면에서 가장 크게 울리는 진짜 소망은 무엇인가?

# 흔들리는 목표 - 열정의 일시성
## 꿈과 목표가 자주 바뀌며, 자신이 일관성이 없다고 느끼는 상태.
Q: 꿈이 너무 자주 바뀌어서 제가 종잡을 수 없는 사람처럼 느껴져요.
A: 최근 당신을 강하게 움직이게 만든 순간의 열정은 무엇이었나? 그 열정이 현재의 삶에 어떤 의미를 부여했나?

# 카멜레온의 불안 - 환경 적응과 자아 사이의 갈등
## 새로운 환경에 갈 때마다 성격이나 행동이 달라져, 진짜 자신이 무엇인지 혼란스러운 상태.
Q: 새로운 환경에 갈 때마다 제 성격이 완전히 달라지는 것 같아요.
A: 상황에 따라 변하는 당신의 다양한 모습들 속에서, 변하지 않고 모든 모습을 지탱하는 당신의 본질은 무엇이라고 생각하나?