// 파일명: qa_anxiety_relation.txt
// 불안의 방 - 관계 속 불안, 눈치, 거절, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 닳아버린 지우개 - 과도한 맞춤
## 상대에게 과도하게 맞춰주느라 지치고, 자신이 희생당한다는 느낌을 받는 상황.
Q: 늘 상대방에게 맞춰주느라 지쳐요.
A: 서랍명: '닳아버린 지우개'. 그렇게 맞춰주고 난 후, 네가 얻는 감정은 평온함인가 아니면 이용당했다는 쓰라린 기분인가?

# 투명한 벽 - 다가갈 용기 부족
## 누군가와 친해지고 싶지만, 먼저 다가서지 못하고 망설이는 상황.
Q: 친해지고 싶은데 먼저 다가갈 용기가 없어요.
A: 서랍명: '투명한 벽'. 다가가지 못할 이유가 상대방에 있나, 아니면 관계가 깊어지는 것에 대한 당신의 다른 두려움이 있나?

# 잠겨버린 일기장 - 깊은 관계 두려움
## 관계가 깊어질수록 자신의 약점이나 내면이 노출될까 두려워하는 상황.
Q: 누군가와 깊은 관계를 맺는 게 두려워요.
A: 서랍명: '잠겨버린 일기장'. 깊어진다는 건 곧 약점이 잡힌다는 건가? 도대체 너의 어떤 약점을 들킬까봐 겁내는 거지?

# 깨진 거울 조각 - 타인의 시선/눈치
## 타인의 시선이나 평가, 눈치를 지나치게 의식하며 불안해하는 상황.
Q: 사람들의 눈치를 자꾸 보게 되는 것 같아요
A: 서랍명: '깨진 거울 조각'. 눈치를 보게 되는 이유가 뭐라고 생각하는가? 너가 사람들의 시선을 지나치게 신경 쓰는 것 같나?

# 지나치게 빛나는 별 - 이기심 우려
## 혹시 자신이 너무 이기적인 사람이 아닐까 스스로를 의심하고 걱정하는 상황.
Q: 내가 너무 이기적인 사람일까 봐 걱정돼요.
A: 서랍명: '지나치게 빛나는 별'. 때론 이기심도 필요하지 않겠는가. 너에게 '건강한 이기심'이란 무엇이라고 생각하는가?

# 깨지기 쉬운 유리 구슬 - 거절의 어려움
## 부탁을 거절하면 관계가 끝날 것 같아 거절하지 못하고 힘들어하는 상황.
Q: 사람들의 부탁을 거절하면 관계가 끝날 것 같은 불안이 엄습해요.
A: 서랍명: '깨지기 쉬운 유리 구슬'. 거절했을 때 끝날 관계라면, 그 관계는 정말 너의 솔직한 모습이 필요했던 관계인가? 거절하지 못함으로써 너가 잃는 것은 무엇인가?

# 낯선 항구의 배 - 새로운 환경 적응
## 새로운 모임이나 직장, 환경에 적응해야 한다는 압박감에 불안한 상황.
Q: 새로운 모임이나 환경에 적응하는 게 너무 힘들어요.
A: 서랍명: '낯선 항구의 배'. 새로운 환경에서 적응해야 한다는 압박감 대신, 나답게 머물러야 한다는 관점을 취한다면 어떤 부분이 달라지는가?

# 텅 빈 대화 상자 - 믿을 사람 부재
## 자신의 고민을 털어놓을 만큼 믿을 만한 사람이 없다고 느껴 외로운 상황.
Q: 내 고민을 털어놓을 믿을 만한 사람이 없어요.
A: 서랍명: '텅 빈 대화 상자'. 너가 믿을 만한 사람에게 기대하는 가장 중요한 자질은 무엇이며, 그 자질을 갖춘 사람에게 너는 어떤 방식으로 다가가고 있는가?

# 끝나지 않는 녹음기 - 과거 실수 곱씹기
## 과거의 말이나 행동이 실수였을까 봐 계속해서 곱씹으며 불안해하는 상황.
Q: 제가 혹시 실수로 무례한 말을 했을까 봐 자꾸 곱씹어요
A: 서랍명: '끝나지 않는 녹음기'. 과거의 실수를 곱씹는 에너지를 현재의 관계를 더 주의 깊게 살피는 데 사용한다면, 어떤 긍정적인 변화를 기대할 수 있는가?

# 익숙한 가시밭길 - 상처받고도 침묵
## 관계에서 상처를 받지만, 관계가 틀어질까 두려워 말을 못 하는 상황.
Q: 관계에서 늘 상처를 받지만, 말을 못 하겠어요
A: 서랍명: '익숙한 가시밭길'. 상처를 받았을 때 말을 못 하는 순간, 너는 상대방과의 관계에서 무엇을 보호하려고 하는 것인가? 침묵이 정말 당신을 보호해 주는가?

# 옆집의 더 큰 방 - 관계 속 비교 의식
## 관계 속에서 끊임없이 상대방이나 다른 사람과 비교당하는 기분.
Q: 항상 관계에서 비교당하는 기분이에요
A: 서랍명: '옆집의 더 큰 방'. 너가 스스로를 비교의 대상이 아닌, 고유한 존재로 인식하는 순간은 언제인가? 그 순간을 어떻게 더 확장할 수 있는가?

# 가면들의 무도회 - 진짜 모습 숨기기
## 자신의 진짜 모습을 보여주면 상대가 떠날까 봐 두려워 가면을 쓰는 상황.
Q: 내 진짜 모습을 보여주면 떠날까봐 걱정돼요.
A: 서랍명: '가면들의 무도회'. 너의 진짜 모습을 보고도 떠나지 않을 사람을 만나는 것과, 가짜 모습으로 관계를 유지하는 것 중 무엇이 장기적으로 너를 더 편안하게 할 것인가?

# 바람 앞의 촛불 - 의심과 집착
## 관계에서 상대방을 끊임없이 의심하고 집착하여 스스로 힘들어하는 상황.
Q: 관계에서 끊임없이 의심하고 집착하게 돼요.
A: 서랍명: '바람 앞의 촛불'. 의심과 집착의 근원에는 어떤 두려움이 자리 잡고 있는가? 그 두려움에 이름을 붙여보고 마주한다면 무엇이 달라질 것인가?

# 날아오려는 새 - 관계 깊이의 두려움
## 관계가 깊어질수록 오히려 도망치고 싶은 충동을 느끼는 상황.
Q: 관계가 깊어질수록 도망치고 싶은 충동을 느껴요.
A: 서랍명: '날아오려는 새'. 도망치고 싶은 충동은 관계의 깊이 속에서 어떤 종류의 책임감이나 취약성에 직면하는 것을 두려워하는 것인가?

# 유리 진열장 안의 보석 - 인정 욕구
## 모두에게 인정받는 사람이 되어야 한다는 강박을 느끼는 상황.
Q: 모두에게 인정받는 사람이 되고 싶어요.
A: 서랍명: '유리 진열장 안의 보석'. 모두에게 인정받는 것이 충족되었을 때, 너가 진정으로 얻고 싶은 감정이나 상태는 무엇인가?

# 무관심의 벽 - 상대의 관심 부족
## 상대가 자신에게 별로 관심이 없다는 사실에 맥이 빠지고 불안한 상황.
Q: 상대가 저에게 별로 관심이 없는 것 같아 맥이 빠져요.
A: 서랍명: '무관심의 벽'. 상대의 관심 부족으로 느끼는 맥 빠짐은, 상대에게서 얻고자 했던 너의 어떤 필요가 충족되지 않았기 때문인가?

# 숨겨진 속셈의 그림자 - 이용 의심
## 상대방이 자신을 이용하는 것은 아닐까 끊임없이 의심하는 상황.
Q: 저 사람이 나를 이용하는 건 아닐까 계속 의심이 들어요.
A: 서랍명: '숨겨진 속셈의 그림자'. 상대방이 너를 이용할 수 없도록, 너 스스로를 보호할 수 있는 '건강한 경계'는 무엇이라고 생각하는가?

# 가짜 미소들의 앨범 - 타인의 행복 불안
## 다른 사람들의 행복한 모습을 보면 오히려 자신의 불행이 부각되어 더 불안해지는 상황.
Q: 다른 사람들의 행복한 모습을 보면 더 불안해져요.
A: 서랍명: '가짜 미소들의 앨범'. 타인의 행복이 너에게 불안을 주는 이유는 무엇인가? 그들의 행복과 당신의 가치를 연결 짓는 무의식적인 기준은 무엇인가?

# 무거운 왕관 - 주변 기대 압박
## 주변 사람들의 기대에 부응해야 한다는 압박감으로 힘든 상황.
Q: 주변 사람의 기대에 부응해야 한다는 압박감이 심해요.
A: 서랍명: '무거운 왕관'. 주변 사람들의 기대 중, 너의 가치관과 목표에 부합하는 건강한 기대와 그렇지 않은 '부담스러운 기대'를 구분할 수 있는가?

# 함께 서 있는 나무 - 오래된 관계의 권태/단절
## 오랫동안 관계를 이어온 사람과 더 이상 할 말이 없어 관계의 지속에 불안을 느끼는 상황.
Q: 오랫동안 관계를 이어온 사람과 더 이상 할 말이 없어요.
A: 서랍명: '함께 서 있는 나무'. 대화가 없다고 관계가 끝난 건가? 말 대신 '존재'만으로 채워지는 관계의 깊이를 두려워하는 건가?