// 파일명: qa_anxiety_work.txt
// 불안의 방 - 일 또는 학업 속 불안, 의존성 데이터 (총 17개 항목)

# 흔들리는 나룻배 - 진로 불확실성
## 현재의 일이나 공부가 자신에게 맞지 않는다는 생각이 들며 방향성을 잃은 상태.
Q: 내가 하고 있는 일이 정말 나와 맞는지 모르겠어요.
A: 서랍명: '흔들리는 나룻배'. 맞지 않는다는 기준이 무엇인가? 일이 재미있어야만 한다고 생각하는가? 아니면 당신의 가치관과 일의 역할이 정말 상충하는가?

# 멈춰 선 시계 - 비교로 인한 불안
## 주변 사람들과의 속도를 비교하며, 자신이 뒤처졌다는 자책감에 시달리는 상태.
Q: 주변 동료들/친구들보다 내가 뒤처지는 것 같아요.
A: 서랍명: '멈춰 선 시계'. 당신이 뒤처졌다는 판단은 누구의 기준인가? 그들의 속도에 맞추지 않으면 당신의 가치가 떨어진다고 생각하는가?

# 깨지지 않는 유리알 - 완벽주의 압박
## 완벽해야 한다는 생각에 스스로를 옥죄며, 실행보다 완벽한 결과에 집착하는 상태.
Q: 늘 업무/학업에 완벽해야 한다는 압박감에 시달려요.
A: 서랍명: '깨지지 않는 유리알'. 완벽함이라는 환상을 좇느라 마감과 실행을 놓치고 있지는 않은가?

# 빌려 입은 옷 - 타인의 기대에 맞춘 삶
## 타인의 기대를 충족시키기 위해 자신을 억누르며, 진짜 자아를 숨기고 있는 상태.
Q: 상사나 주변 동료의 기대에 부응하지 못할까 봐 두려워요.
A: 서랍명: '빌려 입은 옷'. 그들의 기대가 정말 당신의 능력을 대변하는가? 그 기대를 내려놓으면 당신의 정체성도 사라지는가?

# 결실 없는 밭 - 노력과 성과의 괴리
## 열심히 하지만 결과가 나오지 않아 무력감을 느끼고, 자기 효능감이 떨어진 상태.
Q: 열심히 일/공부하는데 성과가 나오지 않아 무력해요.
A: 서랍명: '결실 없는 밭'. 당신이 노력과 성과를 너무 직선적으로 연결하고 있네. 성과가 나오지 않는 것이 방향의 문제라고 생각하는가, 능력의 문제라고 생각하는가?

# 새로 짜야 할 지도 - 변화의 두려움
## 이직이나 진로 전환을 꿈꾸지만, 변화의 불확실성 때문에 망설이는 상태.
Q: 이직/진로 변경을 하고 싶은데 시작할 용기가 없어요.
A: 서랍명: '새로 짜야 할 지도'. 용기가 없다는 것이 현실적인 두려움인가, 아니면 변화를 겪는 고통을 피하고 싶은 마음인가?

# 잠기지 않는 자물쇠 - 일과 자아의 경계 붕괴
## 일과 자신을 분리하지 못해 휴식 중에도 업무 생각이 떠나지 않는 상태.
Q: 퇴근 후에도 계속 일/공부 생각을 떨칠 수가 없어요.
A: 서랍명: '잠기지 않는 자물쇠'. 당신의 '일'과 '자아'를 분리하지 못하고 있네. 일이 당신의 전부인가? 나 자신이 없는 곳에서 진정한 휴식이 가능한가?

# 멈춰버린 수레바퀴 - 변화 속도의 압박
## 빠르게 발전하는 업계나 환경 속에서 자신이 뒤처질까 봐 불안한 상태.
Q: 내 분야의 발전 속도를 따라가지 못할까 봐 불안해요.
A: 서랍명: '멈춰버린 수레바퀴'. 꼭 모든 것을 다 따라잡아야만 살아남는다고 생각하는가?

# 묵음 처리된 목소리 - 표현 억압
## 자신의 생각이나 의견을 말하지 못하고, 타인의 평가를 두려워하는 상태.
Q: 직장/학교에서 내 의견을 솔직하게 말하지 못하겠어요.
A: 서랍명: '묵음 처리된 목소리'. 당신의 목소리가 관계 파괴적일까 봐 두려운가? 침묵이 당신의 가치를 높여주는가, 아니면 낮추는가?

# 끝없는 경주로 - 경쟁 강박
## 끊임없는 경쟁 속에서 스스로를 몰아붙이며, 쉼조차 불안해하는 상태.
Q: 경쟁에서 밀려날까 봐 마음 편히 쉬지를 못해요.
A: 서랍명: '끝없는 경주로'. 너는 지금 삶 전체를 경쟁으로만 바라보고 있네. 경쟁에서 이기는 것이 당신의 최종 목표인가? 쉬지 않고 달리면 어디로 가는가?

# 사라지는 유적 - 미래 불안
## 선택한 전공이나 직업의 미래가 불확실해 불안과 회의감을 느끼는 상태.
Q: 내가 선택한 전공/직업이 미래에 사라질까 봐 걱정돼요.
A: 서랍명: '사라지는 유적'. 직업이 사라지면 당신의 기술과 경험도 함께 사라지는가? 당신의 능력은 다른 곳에 적용될 수 없는가?

# 균형 잃은 저울 - 일 중심의 삶
## 일이나 공부에 치중해 인간관계나 취미를 희생하며 죄책감을 느끼는 상태.
Q: 일/학업 때문에 인간관계나 취미를 포기하는 것에 죄책감이 들어요.
A: 서랍명: '균형 잃은 저울'. 당신은 일/학업을 헌신으로 포장하고 있네. 그 죄책감이 당신을 더 열심히 일하게 만드는 연료인가?

# 불안한 씨앗 - 노력의 불확실성
## 지금의 노력이 미래에 의미가 있을지 확신하지 못해 흔들리는 상태.
Q: 지금의 노력이 나중에 헛수고가 될까 봐 두려워요.
A: 서랍명: '불안한 씨앗'. 헛수고의 기준이 무엇인가? 너는 지금 노력 자체를 부정하고 있는 거 같군. 모든 노력은 경험이라는 열매를 맺지 않는가?

# 첫 페이지의 공포 - 시작의 두려움
## 새로운 프로젝트나 과제를 시작하기 전부터 부담감과 완벽주의로 미루는 상태.
Q: 프로젝트나 과제의 시작이 너무 어려워서 미루게 돼요.
A: 서랍명: '첫 페이지의 공포'. 시작의 완벽함을 고집하는군. 일단 한 글자라도 끄적이는 것이 당신의 두려움을 줄여주지는 않겠는가?

# 평범함의 감옥 - 자존감 저하
## 특별하지 않다는 이유로 자신을 무가치하게 느끼며 절망하는 상태.
Q: 내가 특별한 재능이나 전문성이 없다는 생각에 절망해요.
A: 서랍명: '평범함의 감옥'. 특별함만이 세상에서 가치 있는 것인가? 성실함이나 꾸준함 같은 평범한 미덕은 너에게 무의미한가?

# 과열된 엔진 - 번아웃 직전의 불안
## 멈추면 무너질까 두려워하며, 한계에 다다른 자신을 몰아붙이는 상태.
Q: 번아웃이 올까 봐 두려운데, 멈출 수도 없어요.
A: 서랍명: '과열된 엔진'. 두려움은 느끼면서도 멈추지 못하는 이유가 무엇인가? 당신의 몸과 마음을 희생시켜야만 유지되는 것이 무엇인가?

# 고정되지 않은 닻 - 불안정한 기반
## 커리어가 불안정하거나 변화가 잦아 안정감을 느끼지 못하는 상태.
Q: 내 커리어가 안정적이지 않다는 사실에 불안감을 느껴요.
A: 서랍명: '고정되지 않은 닻'. 불안정한 환경 속에서 너의 적응력을 키우는 것은 가치가 없는가? 불안이 당신을 멈추게 하는가, 아니면 준비하게 만드는가?

# 금전의 굴레 - 돈에 얽매인 선택
## 경제적 이유로 자신이 원하지 않는 일을 억지로 지속하는 상태.
Q: 돈 때문에 하고 싶지 않은 일을 억지로 하고 있어요.
A: 서랍명: '금전의 굴레'. 돈이 당신의 자아보다 더 중요하다고 판단했네. 당신의 시간을 팔아 얻는 금전이 당신의 불안을 잠재워주는가?