// 파일명: qa_anxiety_selection.txt
// 불안의 방 - 선택 속 불안, 눈치, 거절, 의존성 데이터 (총 16개 항목)

# 되돌릴 수 없는 모래 시계 - 후회와 자기책망
## 결정을 내리고 나면 항상 후회하며, 자신을 지나치게 엄격하게 대하는 상황.
Q: 결정을 내리고 나면 늘 이게 맞나 후회해요.
A: 서랍명: '되돌릴 수 없는 모래 시계'. 지금 후회하는 그 마음이, 정말 '결정 자체'에 대한 아쉬움인가? 아니면 스스로에게 너무 엄격한 거 아닌가?

# 혼란스러운 나침반 - 방향 상실
## 너무 많은 선택지 속에서 자신의 진짜 욕망과 방향을 잃어버린 상태.
Q: 너무 많은 선택지 앞에서 아예 아무것도 못 하겠어요.
A: 서랍명: '혼란스러운 나침반'. 선택지 앞에서 혼란스러운 건, 혹시 너의 마음이 정말로 향하는 곳을 아직 정한 거 아닌가?

# 남의 시선이 만든 길 - 타인의 기준에 묶인 선택
## 타인의 평가나 시선을 의식해 스스로의 기준을 잃고, ‘옳은 선택’만을 하려는 상황.
Q: 남들이 보기에도 '옳은' 선택을 해야 할 것 같아요.
A: 서랍명: '남의 시선이 만든 길'. 당신의 인생인데, 왜 남들의 '칭찬'이나 '인정'이 필요하다고 느끼는 건가? 그들이 박수 쳐주지 않아도, 당신의 길을 당당하게 걸을 수 있지 않나?

# 발목 잡힌 연 - 실패 공포
## 실패에 대한 두려움이 도전을 막고, 안정만을 추구하게 만드는 상황.
Q: 혹시라도 실패할까 봐, 안전한 선택만 하려고 해요.
A: 서랍명: '발목 잡힌 연'. '실패'를 너무 무거운 짐으로 여기는 것 같은데 혹시 날아보지도 못하고 땅에 묶여 있는 것이, 당신에게는 더 큰 아쉬움으로 남지 않겠나?

# 녹슨 기회의 문 - 미루는 완벽주의
## 결정을 미루다가 기회를 놓치며, ‘지금이 아닐 거야’라고 스스로를 합리화하는 상태.
Q: 결정을 미루고 미루다가 결국 시기를 놓쳐버려요.
A: 서랍명: '녹슨 기회의 문'. 문이 녹슬 때까지 기다린 것은, 사실 '결정을 해야 한다'는 무거운 압박감에서 잠시 도망치고 싶었기 때문 아닌가?

# 두 갈래 길의 미련 - 상실의 두려움
## 하나를 선택하면 다른 하나를 잃는다는 생각에 결정을 회피하는 상태.
Q: 둘 중 하나를 고르면 나머지 하나를 잃을까 두려워요.
A: 서랍명: '두 갈래 길의 미련'. 하나를 얻기 위해서는 다른 하나를 잠시 내려놓아야 할 때도 있는 법. 당신이 진짜로 잃고 싶지 않은 것이 둘 중 하나인가 아니면 '선택의 순간'에 오는 상실감인가?

# 너무 많은 지도 - 외부 의존
## 타인의 조언에 휘둘려 자기 결정을 내리지 못하고 책임을 회피하는 상태.
Q: 주변 사람들의 조언이 너무 많아서 더 혼란스러워요.
A: 서랍명: '너무 많은 지도'. 수많은 지도 때문에 오히려 길을 잃은 기분이군. 다른 사람의 지도를 핑계 삼아 최종 결정을 미루는 것은 아닌가? 결국 당신의 항해는 당신이 결정해야 한다네.

# 꺼져가는 희미한 불빛 - 내면의 소리 외면
## 자신의 진짜 욕망을 외면하고, 마음의 소리를 듣지 못하는 상태.
Q: 결국 제 마음이 원하는 게 뭔지 모르겠어요.
A: 서랍명: '꺼져가는 희미한 불빛'. 정말 모르겠는가 아니면 마음속 아주 작은 불빛이지만 너가 그것을 애써 '아닌 척' 외면하고 있는 것은 아난가? 당신의 마음의 소리에 조금만 귀 기울여봤음 한다네.

# 불안이 만든 자장가 - 결정불안
## 중요한 결정을 앞두고 불안과 예민함으로 일상을 잠식당한 상태.
Q: 큰 결정을 앞두고 잠도 못 자고 너무 예민해져요.
A: 서랍명: '불안이 만든 자장가'. 그 결정이 당신의 '평안'보다 더 중요하다고 생각하는 것 같네. 고통스러울 만큼 중요한 일이라면 차라리 빨리 결정하고 마음의 짐을 덜어내는 것이 좋지 않겠나?

# 끝없이 수정되는 설계도 - 완벽주의
## ‘최고의 선택’을 해야 한다는 강박으로 결정을 미루거나 지나치게 고민하는 상태.
Q: 최고의 선택이 아니면 안 될 것 같은 완벽주의가 있어요.
A: 서랍명: '끝없이 수정되는 설계도'. 세상에는 완벽한 최고의 선택보다, 당신에게 가장 알맞은 최선의 선택이 더 많이 존재한다네. 그 완벽함을 좇다가 소중한 시간만 놓치는 것은 아닌가?

# 앞만 보고 달리는 말 - 충동적 선택
## 감정에 휘둘려 즉흥적으로 결정을 내리고, 이후 깊이 후회하는 상태.
Q: 충동적으로 선택하고 나중에 크게 후회하는 일이 잦아요.
A: 서랍명: '앞만 보고 달리는 말'. 순간의 충동을 탓하기보단 당신이 왜 고통을 피하고 싶었는지 들여다봐야 하네. 급하게 얻은 평안이 더 큰 후회로 돌아오기도 하거든. 왜 자꾸 후회하는 일이 생기는 것 같나?

# 과거의 족쇄 - 트라우마의 영향
## 과거의 잘못된 선택이 현재의 판단을 가로막고 있는 상태.
Q: 예전에 잘못된 선택 때문에 지금까지 고통받고 있어요.
A: 서랍명: '과거의 족쇄'. 과거의 그림자가 아직도 당신의 현재를 붙잡고 있군. 그 잘못에서 교훈만 얻고, 나머지는 과감하게 내려놓을 용기가 필요하지 않겠나?

# 결정의 근육 마비 - 자기 신뢰 상실
## 사소한 선택조차 어려워하며, 자신감이 떨어져 있는 상태.
Q: 중요하지 않은 사소한 결정도 못 하겠어요.
A: 서랍명: '결정의 근육 마비'. 작은 선택도 힘든데, 큰 결정을 잘 해내리라 기대하기는 힘들지. 사소한 결정도 하기 어려워하는 이유가 뭐라고 생각하나?

# 최후의 순간의 덫 - 압박감 속 선택
## ‘이게 마지막 기회’라는 생각에 스스로를 극도로 몰아붙이는 상태.
Q: 지금 이 선택이 '마지막 기회'인 것 같아 불안해요.
A: 서랍명: '최후의 순간의 덫'. 너의 삶은 계속될 거다. 근데 왜 이 선택을 왜 '마지막 기회'라고 규정하고 스스로를 몰아세우는 건가?

# 현실의 족쇄 - 현실적 제약
## 돈, 시간, 환경 같은 현실 조건이 꿈과 열정을 짓누르는 상태.
Q: 돈이나 시간 때문에 현실적인 선택만 강요당하는 기분이에요.
A: 서랍명: '현실의 족쇄'. 현실이라는 족쇄 뒤에 혹시 너의 '용기 부족'을 숨기고 있는 것은 아닌가? 꿈을 위해 작은 희생이라도 할 마음이 있나?

# 흔들리는 갈대 - 선택 후 불안
## 결정을 내리고 나서도 계속해서 흔들리고, 자신의 선택을 의심하는 상태.
Q: 선택한 후에도 계속해서 그 선택을 바꾸고 싶어져요.
A: 서랍명: '흔들리는 갈대'. 자꾸 변덕을 부리는군. 당신이 바꾸고 싶은 것이 정말 선택인가 아니면 그 선택을 하면서 오는 불편한 결과를 피하고 싶은 것인가?