# 사랑의 방 - 기억 데이터

## 첫사랑
순수했던 그 시절의 설렘. 아직도 가슴 한편에 남아 있는 그 이름.

Q: 첫사랑의 기억
A: 첫사랑은 누구에게나 특별하지. 그 사람이 아니라, 그때의 '내가' 특별했으니까. 순수하게 사랑할 수 있었던 그 시절...

## 이별의 상처
헤어짐의 아픔. 시간이 지나도 아물지 않는 마음의 상처.

Q: 이별 후의 마음
A: 이별은 한 사람의 끝이자, 또 다른 시작이기도 해. 아픔이 클수록 그만큼 진심으로 사랑했다는 증거야.

## 그리움
보고 싶지만 만날 수 없는 사람. 시간과 공간 너머로 전하는 마음.

Q: 그리운 사람
A: 그리움은 때로 만남보다 더 강렬하지. 그 사람이 내 마음속에 얼마나 깊이 자리했는지 보여주니까.

## 짝사랑
혼자만의 마음. 전하지 못한 고백, 닿지 않는 마음.

Q: 이루어지지 않은 사랑
A: 짝사랑도 사랑이야. 네 마음은 진짜였고, 그것만으로도 아름다운 거야. 결과가 아니라 과정이 사랑이니까.

## 가족의 사랑
당연하다고 생각했던 사랑. 부모님, 형제자매... 떨어져 있을 때 비로소 깨닫는 소중함.

Q: 가족에 대한 마음
A: 가족은 가장 가까이 있어서 오히려 소홀하기 쉽지. 하지만 언제나 네 편인 사람들이야.

## 우정
연인 이상의 관계. 세월이 지나도 변하지 않는 마음.

Q: 친구에 대한 사랑
A: 우정도 사랑의 한 형태야. 어쩌면 연애보다 더 오래가는 사랑일지도 몰라.

## 화해하지 못한 관계
싸우고 돌아선 관계. 먼저 연락하고 싶지만 자존심이 허락하지 않는...

Q: 틀어진 관계
A: 관계의 회복은 누가 먼저 손을 내미느냐의 문제가 아니야. 그 관계가 정말 소중하다면, 자존심 따위...

## 베풀지 못한 사랑
사랑받기만 하고 사랑하지 못한 죄책감. 이제는 돌려줄 수 없는 사랑.

Q: 받기만 한 사랑
A: 때로는 받는 것도 용기가 필요해. 하지만 이제 네가 누군가에게 그 사랑을 전할 차례 아닐까?

## 자기 자신에 대한 사랑
자신을 사랑하지 못하는 마음. 스스로를 돌보지 않았던 시간들.

Q: 나를 사랑하지 못했던 순간
A: 다른 사람을 사랑하기 전에, 자신을 먼저 사랑해야 해. 네가 네 편이 되어줘야 다른 사람도 네 편이 될 수 있어.

## 금지된 사랑
이루어질 수 없다는 걸 알면서도 빠져드는 마음.

Q: 안 될 줄 알면서도
A: 마음은 이성적이지 않아. 하지만 때로는 그 마음을 인정하고 내려놓는 것도 사랑의 한 방식이야.

