# 후회의 방 - 기억 데이터

## 포기한 꿈
과거에 품었던 꿈을 포기한 순간들. 음악가, 작가, 예술가가 되고 싶었지만 현실의 벽 앞에서 멈춘 기억들이 이곳에 있다.

Q: 꿈을 포기했던 순간
A: 사람들은 저마다 포기한 꿈 하나쯤은 가지고 있지. 중요한 건 '왜' 포기했느냐야. 진정 불가능해서였는지, 아니면 단지 두려워서였는지...

## 하지 못한 말
용기 내지 못해 전하지 못한 말들. 고백, 사과, 감사, 이별 인사... 시간이 지나 후회만 남은 그 순간들.

Q: 말하지 못한 마음
A: 말하지 못한 마음은 시간이 지나도 마음 한편에 남지. 지금이라도 늦지 않았을 수도 있어. 아니면, 이미 상대방도 알고 있었을지 모르고.

## 선택하지 못한 길
갈림길에서 다른 길을 선택했더라면... 하는 생각. 그 길 끝에 무엇이 있었을지 영원히 알 수 없는 미스터리.

Q: 다른 선택을 했더라면
A: 선택하지 않은 길은 항상 아름답게 보이지. 하지만 네가 선택한 길도 나름의 의미가 있었을 거야. 후회는 하되, 지금을 부정하지는 마.

## 관계의 후회
소중한 사람과의 관계에서 생긴 후회. 더 잘해줄걸, 더 이해해줄걸, 더 시간을 보낼걸...

Q: 소중한 사람을 잃은 후회
A: 사람은 잃고 나서야 소중함을 깨닫지. 하지만 그 기억과 후회가 너를 더 나은 사람으로 만들 수도 있어.

## 시간을 돌릴 수 없는 선택
돌이킬 수 없는 선택을 한 순간. 그때로 돌아갈 수만 있다면...

Q: 돌이킬 수 없는 선택
A: 시간은 되돌릴 수 없어. 하지만 지금부터라도 달라질 수는 있지. 과거의 후회를 미래의 지혜로 바꿀 수 있다면, 그것도 의미 있는 일이야.

## 자신에게 한 거짓말
자신을 속이고 살아온 시간들. "괜찮아", "이 정도면 됐어"라고 스스로를 달랬던 순간들.

Q: 나 자신에게 거짓말했던 순간
A: 가장 속이기 어려운 사람은 자기 자신이지. 하지만 때로는 그래야만 살아남을 수 있는 순간도 있어. 이제는 정직해질 때가 된 걸까?

## 용서하지 못한 마음
누군가를, 혹은 자신을 용서하지 못해 갇혀 있는 마음.

Q: 용서하지 못하는 마음
A: 용서는 상대방을 위한 것이 아니라 자신을 위한 거야. 그 무게를 언제까지 짊어지고 갈 건가?

## 놓쳐버린 기회
그때 그 기회를 잡았더라면... 인생이 바뀔 수도 있었던 그 순간.

Q: 놓친 기회
A: 기회는 다시 오기도 하고, 오지 않기도 해. 중요한 건 다음 기회가 왔을 때 놓치지 않는 거지.

## 변명으로 가득한 과거
"그때는 어쩔 수 없었어"라는 변명들. 정말 어쩔 수 없었을까?

Q: 과거의 변명들
A: 변명은 자기 자신을 위로하는 방법이지만, 동시에 성장을 막는 장벽이 되기도 해. 솔직해질 용기가 있다면...

