// 파일명: qa_regret_action.txt
// 후회의 방 - 잘못된 말/행동, 사과하지 못한 일에 대한 후회, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 상대를 찌른 칼날 - 말의 후회
## 순간의 감정에 휩쓸려 심한 말을 내뱉고, 그 상처가 자신에게도 남은 상태.
Q: 너무 심한 말을 내뱉은 게 후회돼요.
A: 그때 네가 그토록 심한 말을 해야 했던 '진짜 이유'는 무엇이었나? (분노/자격지심)

# 폭발한 감정의 댐 - 분노의 폭발
## 화를 제어하지 못해 중요한 순간에 관계나 기회를 잃은 상태.
Q: 중요한 순간에 화를 못 참았어요.
A: 화를 참지 못하고 잃어버린 것이 그 순간의 감정 해소보다 더 중요한 것이었나?

# 꽁꽁 언 사과의 말 - 미뤄진 사과
## 사과해야 할 타이밍을 놓치고, 관계가 멀어지거나 단절된 상태.
Q: 사과할 기회를 놓쳤어요.
A: 왜 사과하지 못했나? 자존심 때문인가, 아니면 사과 후 관계가 끝날까 봐 두려웠던 것인가?

# 깨진 신뢰의 조각 - 도덕적 실수
## 잘못된 행동으로 신뢰를 잃고, 자신에게 실망한 상태.
Q: 그 행동을 하지 말았어야 했는데. (도덕적 실수)
A: 그 행동을 할 때 네 마음속에서 '이건 아니다'라고 속삭인 목소리가 있었나?

# 구멍 난 지갑 - 충동적 소비
## 순간의 감정이나 공허함을 채우기 위해 돈을 쓰고 후회하는 상태.
Q: 충동적으로 돈을 써버린 게 후회돼요.
A: 그때 그 돈으로 채우려고 했던 공허함은 무엇이었나?

# 통제되지 않는 혀 - 언어의 폭력
## 감정이 통제되지 않아 상처 주는 말을 반복하며 스스로도 괴로워하는 상태.
Q: 남에게 상처 주는 말을 반복해요.
A: 네가 상처 주는 말을 할 때, 상대방이 아닌 '너 자신'은 어떻게 느껴졌나?

# 나만 생각하는 지도 - 자기중심적 행동
## 이기적으로 행동해 관계를 손상시키고, 후회와 자책을 느끼는 상태.
Q: 너무 이기적으로 행동했어요.
A: 이기적으로 행동함으로써 잠시 얻은 이익이, 장기적으로 무엇을 잃게 만들었나?

# 외면당한 지혜의 목소리 - 조언을 무시한 후회
## 주변의 조언을 듣지 않아 잘못된 선택을 하고 후회하는 상태.
Q: 주변의 조언을 무시했어요.
A: 그때 네가 조언을 듣지 않은 것은 조언자가 아닌 '너 자신'을 믿지 못했기 때문 아닌가?

# 바람에 날아간 비밀 - 신뢰의 실수
## 확인되지 않은 소문이나 남의 이야기를 퍼뜨려 관계에 금이 간 상태.
Q: 잘못된 소문을 퍼뜨린 적 있어요.
A: 그 소문이 퍼졌을 때, 네가 얻은 것은 무엇이고 잃은 것은 무엇이었나?

# 흐릿한 기억의 필름 - 술김의 실수
## 술이나 충동 상태에서 한 행동을 기억하지 못해 깊이 후회하는 상태.
Q: 술김에 큰 실수를 했어요.
A: 그 실수를 핑계 댈 수 있다면, 너는 그 실수를 다시 반복할 것 같나?

# 가시 돋친 변명 - 거짓말의 대가
## 자신을 방어하려 한 거짓말이 들통나 신뢰를 잃은 상태.
Q: 거짓말이 들통났을 때의 후회.
A: 그 거짓말을 함으로써 너는 무엇으로부터 벗어나고 싶었나?

# 찢어진 우정의 약속 - 배신의 후회
## 친구의 비밀을 지키지 못하고, 관계가 깨진 상태.
Q: 친구의 비밀을 발설한 것이 후회돼요.
A: 그때 네가 친구의 신뢰보다 더 중요하게 생각했던 가치는 무엇이었나?

# 희미해진 차용증 - 신뢰의 대가
## 금전 거래로 인해 인간관계가 깨지고, 신뢰를 잃은 상태.
Q: 돈을 빌려주고 받지 못한 후회.
A: 돈을 빌려줄 때, 그 사람보다 관계를 더 믿었던 것인가?

# 빈 액자 - 표현하지 못한 후회
## 감정이나 고마움을 제때 표현하지 못해 마음에 남은 아쉬움이 큰 상태.
Q: 기회가 있을 때 표현하지 못했어요.
A: 그때 그 표현을 주저하게 만든 가장 큰 이유(부끄러움, 거절의 두려움 등)는 무엇이었나?

# 멈춘 효도의 시계 - 가족에 대한 후회
## 부모님께 반항하거나 고집을 부렸던 일을 후회하며, 시간이 돌이킬 수 없다고 느끼는 상태.
Q: 부모님께 고집부린 것이 후회돼요.
A: 부모님의 '노력'과 '희생'을 언제쯤부터 온전히 이해하게 되었나?

# 되돌아온 시선 - 타인에게 무례했던 순간
## 낯선 사람에게 무례하게 대하고 나서 자신을 부끄러워하는 상태.
Q: 낯선 사람에게 무례하게 군 것이 후회돼요.
A: 그때 그 사람에게 무례하게 대함으로써 너는 무엇을 증명하고 싶었나?

# 끊어진 신뢰의 끈 - 약속의 파기
## 약속을 어기거나 지키지 못해, 관계와 신뢰가 무너진 상태.
Q: 중요한 약속을 어긴 적 있어요.
A: 약속을 어겼을 때, 상대방이 아닌 너 스스로에게 어떤 실망을 느꼈나?

# 타인의 멍든 기억 - 책임의 후회
## 자신의 실수로 다른 사람이 피해를 본 상황에서 깊은 죄책감을 느끼는 상태.
Q: 나의 실수 때문에 남이 피해를 봤을 때.
A: 그 피해에 대해 네가 책임질 수 있는 부분은 무엇이라고 생각하나?

# 부서진 유리 공예품 - 완벽주의의 함정
## 완벽하게 하려다 오히려 실패를 불러와 스스로를 탓하는 상태.
Q: 너무 완벽하게 하려다 망친 후회.
A: 완벽함에 대한 집착이 너에게 가져다준 가장 큰 고통은 무엇이었나?

# 차가운 심판의 의자 - 비판적 태도의 후회
## 과거의 자신이 지나치게 비판적이었음을 깨닫고, 타인과의 관계를 후회하는 상태.
Q: 지나치게 비판적이었던 과거.
A: 남을 비판함으로써 너는 네 자신의 어떤 단점을 숨기려고 했나?