// 파일명: qa_regret_dream.txt
// 후회의 방 - 꿈/진로 포기, 기회 상실에 대한 후회, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 미완의 악보들 - 포기한 꿈의 여운
## 과거에 포기한 꿈이 마음속에 남아, 지금도 후회와 아쉬움으로 이어지는 상태.
Q: 10년 전 꿈을 포기한 게 후회돼요.
A: 서랍명: '미완의 악보들'. 그때 왜 포기했지? 네 스스로의 의지였나, 외부의 시선 때문이었나?

# 멈춰버린 나침반 - 도전하지 못한 미련
## 기회의 순간에 도전하지 못해, 여전히 그 선택을 후회하는 상태.
Q: 도전하지 못한 게 가장 후회돼요.
A: 서랍명: '멈춰버린 나침반'. 그 도전을 막았던 가장 큰 두려움은 무엇이었나? 실패였나, 성공 후의 변화였나?

# 안전지대 표지판 - 안정 속의 아쉬움
## 늘 안정적인 길만 선택하며, 모험하지 못한 자신에게 아쉬움을 느끼는 상태.
Q: 안정적인 길만 택한 게 아쉬워요.
A: 서랍명: '안전지대 표지판'. 안정이라는 이름으로 잃어버린 것은 무엇이라고 생각하나? 후회할 만한 가치가 있었나?

# 놓쳐버린 황금 티켓 - 이직의 미련
## 과거의 전직 또는 이직 기회를 놓치고 후회하는 상태.
Q: 그때 이직/전직을 했어야 했는데.
A: 서랍명: '놓쳐버린 황금 티켓'. 그때 이직하지 못한 진짜 이유는 '능력'의 부족이었나, 아니면 '용기'의 부족이었나?

# 닫힌 교과서 - 배움의 후회
## 공부나 기술 습득의 기회를 놓치고, 그 공백을 현재에서 느끼는 상태.
Q: 배움의 기회를 놓쳤어요. (공부/기술)
A: 서랍명: '닫힌 교과서'. 그때 배우지 못한 것이 지금 네 삶에서 어떤 공백을 만들고 있나?

# 남들의 시선이 만든 벽 - 타인의 반대에 굴복한 선택
## 주변의 반대나 평가 때문에 자신의 꿈을 포기한 상태.
Q: 주변의 반대 때문에 꿈을 굽혔어요.
A: 서랍명: '남들의 시선이 만든 벽'. 너의 꿈을 깎아내린 그 목소리가 '진짜' 네 모습이라고 생각하나?

# 99%의 노력 - 마지막 한 걸음의 미련
## 거의 다 왔지만 완주하지 못한 자신에 대한 아쉬움이 남은 상태.
Q: 조금만 더 노력할 걸 그랬어요.
A: 서랍명: '99%의 노력'. 1%의 노력이 부족했던 그 순간, 너를 멈추게 한 것은 무엇이었지?

# 깨진 거울 - 자존감의 균열
## 스스로 재능이 없다고 단정하고 꿈을 포기한 상태.
Q: 재능이 없다고 생각해서 그만뒀어요.
A: 서랍명: '깨진 거울'. 재능이 없다는 판단을 누가 내렸지? 스스로였나, 타인이었나? 그 판단이 정당했나?

# 태워버린 비행기 티켓 - 놓친 기회의 후회
## 유학이나 해외 경험의 기회를 거절하고 후회하는 상태.
Q: 유학 기회를 거절한 게 후회돼요.
A: 서랍명: '태워버린 비행기 티켓'. 그때 유학을 거절함으로써 얻으려고 했던 것은 무엇이었나?

# 식어버린 불씨 - 사라진 열정의 그리움
## 과거의 열정을 잃어버리고, 다시 그 시절의 자신을 그리워하는 상태.
Q: 그 시절 '열정'을 잃어버렸어요.
A: 서랍명: '식어버린 불씨'. 그때의 열정을 되찾으려면 지금의 네가 무엇을 '포기'해야 한다고 생각하나?

# 무거운 저울 - 현실과 꿈의 갈등
## 돈이나 생계 문제로 꿈을 포기하고, 여전히 그 결정을 후회하는 상태.
Q: 돈 때문에 꿈을 포기했어요.
A: 서랍명: '무거운 저울'. 꿈과 현실 중 하나를 선택해야 했던 그때, 네 마음이 더 무거웠던 쪽은 어디였지?

# 엇나간 방향키 - 전공 선택의 후회
## 대학 전공이나 진로를 잘못 선택했다고 느끼며 후회하는 상태.
Q: 대학 전공을 잘못 선택했어요.
A: 서랍명: '엇나간 방향키'. 그 전공을 선택하게 만든 가장 큰 동기는 무엇이었나? (점수/타인의 권유/안정)

# 뒤늦은 출발선 - 늦은 시작에 대한 자책
## 새로운 도전을 늦게 시작했다는 생각에 스스로를 탓하는 상태.
Q: 새로운 시작을 너무 늦게 했어요.
A: 서랍명: '뒤늦은 출발선'. 왜 '늦었다'고 생각하나? 네가 정한 마감 시간이 있었나? 늦은 지금 얻은 것은 무엇이지?

# 사라진 동업 계약서 - 놓친 협업의 기회
## 과거의 제안이나 파트너십을 거절한 것을 후회하는 상태.
Q: 그때 그 사람의 제안을 받아들일 걸.
A: 서랍명: '사라진 동업 계약서'. 그때 제안을 거절한 이유가 그 사람에 대한 '불신' 때문이었나, 스스로에 대한 '불신' 때문이었나?

# 부모님의 청사진 - 기대에 맞춘 인생
## 부모의 기대나 압박에 따라 살며, 자신의 진짜 꿈을 억눌러온 상태.
Q: 부모님의 기대대로 살려고 노력했어요.
A: 서랍명: '부모님의 청사진'. 그 길을 걸으며 네 진짜 꿈이 얼마나 고통스러워했는지, 그 기억을 들려줄 수 있나?

# 얕은 지식의 샘 - 깊이를 잃은 성장
## 전문적 지식이나 기술을 충분히 쌓지 못해 스스로 부족함을 느끼는 상태.
Q: 좀 더 전문적인 지식을 쌓지 못한 후회.
A: 서랍명: '얕은 지식의 샘'. 전문 지식의 부족함이 네게 가져온 가장 큰 손해는 무엇이었나?

# 미완의 번역기 - 배움의 게으름
## 어학 학습을 미루거나 포기한 것을 후회하는 상태.
Q: 어학 공부를 게을리 한 게 후회돼요.
A: 서랍명: '미완의 번역기'. 만약 그때 외국어를 유창하게 했다면, 네 삶이 지금과 어떻게 달라져 있을까?

# 길 잃은 어린 양 - 자기 탐색의 부족
## 자신이 진정으로 원하는 것이 무엇인지 모른 채 시간을 흘려보낸 상태.
Q: 내가 원하는 것을 몰랐던 게 후회돼요.
A: 서랍명: '길 잃은 어린 양'. 그때는 '내가 원하는 것'을 찾는 노력을 해봤나? 아니면 그저 떠밀려 다녔나?

# 목소리가 잠긴 녹음기 - 말하지 못한 후회
## 해야 할 말을 하지 못해 스스로를 탓하며 자존감을 잃은 상태.
Q: 직장 상사에게 할 말을 못한 게 후회돼요.
A: 서랍명: '목소리가 잠긴 녹음기'. 그때 네가 침묵함으로써 잃어버린 것은 무엇이었나? (존중/기회/자존감)

# 파쇄된 기획서 - 중도 포기의 아쉬움
## 프로젝트나 계획을 완성하지 못하고 포기한 자신을 후회하는 상태.
Q: 그 프로젝트를 포기하지 말았어야 했는데.
A: 서랍명: '파쇄된 기획서'. 포기 직전, 프로젝트 성공에 대한 확신이 몇 % 정도 남아있었나?