// 파일명: qa_regret_self.txt
// 후회의 방 - 게으름, 자기 관리 실패 (시간 낭비 등)에 대한 후회, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 텅 빈 시간 상자 - 낭비된 시간의 후회
## 무의미한 시간 속에서 아무것도 하지 못했다는 자책이 남아 있는 상태.
Q: 시간을 낭비한 것이 가장 후회돼요.
A: 서랍명: '텅 빈 시간 상자'. 그 시간을 낭비할 수밖에 없었던 '진짜 이유'는 무엇이었을까? (도피/무기력/불안)

# 방치된 몸의 기록 - 건강을 잃은 후의 깨달음
## 건강을 소홀히 하다가 삶의 균형이 무너지고 후회하는 상태.
Q: 건강을 돌보지 못한 게 후회돼요.
A: 서랍명: '방치된 몸의 기록'. 건강을 잃었을 때, 네 삶에서 가장 먼저 멈춰버린 것은 무엇이었나?

# 채찍질하는 그림자 - 자기 가혹의 그림자
## 스스로에게 지나치게 엄격하여 마음의 여유를 잃은 상태.
Q: 스스로에게 너무 가혹했던 과거.
A: 서랍명: '채찍질하는 그림자'. 스스로를 몰아세움으로써 네가 얻으려고 했던 '인정'은 누구의 것이었나?

# 하루 만에 핀 꽃 - 꾸준함의 무너짐
## 꾸준히 하지 못해 목표를 이루지 못하고 자책하는 상태.
Q: 꾸준히 하지 못한 것이 후회돼요.
A: 서랍명: '하루 만에 핀 꽃'. 꾸준함이 무너지는 순간, 네 안에서 너에게 속삭이는 방해꾼의 목소리는 무엇이었나?

# 미약한 용기의 씨앗 - 포기의 습관
## 어려움 앞에서 쉽게 포기해버리고, 그로 인해 배움을 얻지 못한 상태.
Q: 너무 쉽게 포기한 것이 후회돼요.
A: 서랍명: '미약한 용기의 씨앗'. 포기했을 때, 너는 그 상황에서 무엇을 '배우지' 못했다고 생각하나?

# 짓눌린 자존감의 무게 - 낮은 자기 평가
## 자존감이 낮아 스스로를 하찮게 여기며 모든 문제의 원인을 자신에게 돌리는 상태.
Q: 자존감이 낮았던 게 모든 문제의 원인 같아요.
A: 서랍명: '짓눌린 자존감의 무게'. 자존감이 낮았을 때, 너는 스스로를 가장 어떤 존재로 여겼나?

# 닫힌 마음의 창 - 자기 사랑의 결핍
## 자신을 사랑하지 못해 타인에게도 마음을 열지 못하는 상태.
Q: 나를 사랑하지 못한 것이 후회돼요.
A: 서랍명: '닫힌 마음의 창'. '나를 사랑하는 것'은 네게 어떤 행동으로 다가왔나? (휴식/칭찬/용서)

# 느리게 가는 시계 - 게으름의 후회
## 과거에 더 열심히 살지 못한 자신을 탓하며 현재를 불만족스러워하는 상태.
Q: 그때 더 열심히 살지 못한 후회.
A: 서랍명: '느리게 가는 시계'. 더 열심히 살았다면, 지금의 네 삶이 얼마나 더 행복해져 있었을까?

# 숨겨진 감정의 방 - 감정 표현의 억압
## 자신의 감정을 숨기거나 눌러 표현하지 못해 관계나 기회를 놓친 상태.
Q: 내 감정을 솔직히 표현하지 못했어요.
A: 서랍명: '숨겨진 감정의 방'. 네 감정을 숨김으로써 너는 어떤 '관계의 위험'을 피하려고 했나?

# 타인의 빛에 가려진 나 - 비교의 덫
## 남을 부러워하며 자신의 가치와 장점을 보지 못하는 상태.
Q: 너무 쉽게 남을 부러워했어요.
A: 서랍명: '타인의 빛에 가려진 나'. 남을 부러워했을 때, 네가 가지고 있던 '가장 빛나는 장점'은 무엇이었나?

# 여가 시간의 텅 빈 화면 - 취미의 부재
## 나만의 여가와 즐거움을 찾지 못해 삶의 균형이 무너진 상태.
Q: 나만의 취미를 만들지 못한 후회.
A: 서랍명: '여가 시간의 텅 빈 화면'. 취미가 없었던 그 시간에, 너는 무엇으로 너의 공허함을 채우려 했나?

# 보석을 알아보지 못한 주인 - 자기 가치의 미인식
## 자신의 능력과 매력을 제대로 인정하지 못하고 스스로를 과소평가한 상태.
Q: 스스로의 가치를 몰랐던 과거.
A: 서랍명: '보석을 알아보지 못한 주인'. 지금은 네 가치를 알고 있나? 그때의 너에게 지금의 너는 무엇을 증명하고 싶나?

# 벗겨지지 않는 족쇄 - 상처에 갇힌 삶
## 과거의 상처에서 벗어나지 못하고, 스스로를 반복적으로 가두는 상태.
Q: 과거의 상처에 갇혀 지냈던 후회.
A: 서랍명: '벗겨지지 않는 족쇄'. 그 상처에 갇혀 지내는 것이 너에게 어떤 '익숙한 안정감'을 주었나?

# 깨진 접시들 - 욕심의 파편
## 너무 많은 일을 완벽히 하려다 오히려 아무것도 잡지 못한 상태.
Q: 너무 많은 것을 하려다 다 놓쳤어요.
A: 서랍명: '깨진 접시들'. 모든 것을 완벽하게 하려던 욕심은 누구에게 잘 보이기 위함이었나?

# 끊어진 뫼비우스의 띠 - 반복되는 포기
## 쉽게 포기하고 다시 시작하는 패턴을 반복하며 스스로를 탓하는 상태.
Q: 너무 쉽게 포기하고 다시 시작하는 반복.
A: 서랍명: '끊어진 뫼비우스의 띠'. 이 반복을 멈추기 위해 가장 먼저 깨야 할 '변명'은 무엇이라고 생각하나?

# 낡은 외투 - 외모 관리의 방치
## 외모나 자기 관리에 무심했던 과거를 돌아보며 자신감이 떨어진 상태.
Q: 외모 관리를 등한시한 후회.
A: 서랍명: '낡은 외투'. 외모 관리를 하지 않았던 것이 '자신감 부족'의 결과였나, '자신감 과잉'의 결과였나?

# 흔들리는 깃발 - 원칙 없는 삶
## 자신만의 기준 없이 살며 결정의 순간마다 혼란을 겪은 상태.
Q: 나만의 원칙 없이 살았던 과거.
A: 서랍명: '흔들리는 깃발'. 원칙 없이 살면서 너는 어떤 '결정의 순간'에 가장 큰 혼란을 느꼈나?

# 망가진 해소 도구 - 잘못된 스트레스 해소
## 스트레스를 건강하지 못한 방식으로 풀어, 오히려 자신을 해친 상태.
Q: 스트레스를 잘못된 방법으로 풀었어요.
A: 서랍명: '망가진 해소 도구'. 네가 스트레스를 풀려고 했던 그 행위가 너에게서 무엇을 앗아갔나?

# 스스로를 가둔 감옥 - 자기 용서의 부재
## 과거의 잘못을 용서하지 못해 스스로를 계속 처벌하는 상태.
Q: 용서하지 못한 과거의 나.
A: 서랍명: '스스로를 가둔 감옥'. 스스로를 용서하지 못함으로써 너는 어떤 '징벌'을 자신에게 내리고 싶었나?

# 영원히 멈춘 고민의 시계 - 과도한 신중함
## 너무 신중하게 고민하다 기회를 놓치고 후회하는 상태.
Q: 지나치게 신중해서 기회를 놓친 후회.
A: 서랍명: '영원히 멈춘 고민의 시계'. 신중함이 너에게 가져다준 가장 큰 '손실'은 무엇이었다고 생각하나?