// 파일명: qa_regret_relation.txt
// 후회의 방 - 관계 단절, 소중한 사람 놓친 후회에 대한 후회, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 빛바랜 우정의 사진 - 멀어진 관계의 그리움
## 소중했던 친구와 점점 멀어지며, 그 거리가 마음속에 상처로 남은 상태.
Q: 친구와의 관계가 멀어진 게 후회돼요.
A: 서랍명: '빛바랜 우정의 사진'. 그 친구와 멀어지게 만든 가장 결정적인 사건은 무엇이었나? (오해/변심/침묵)

# 단절된 통신선 - 스스로 끊어낸 관계의 후회
## 감정적으로 지쳐 관계를 끊었지만, 시간이 지나 후회를 느끼는 상태.
Q: 내가 먼저 관계를 끊어낸 것이 후회돼요.
A: 서랍명: '단절된 통신선'. 관계를 끊어낼 때, 너는 어떤 '위험'으로부터 스스로를 지키고 싶었나?

# 꺼진 관심의 등불 - 무관심의 대가
## 소중한 사람에게 충분한 관심을 주지 못해 관계가 멀어진 상태.
Q: 소중한 사람에게 무관심했던 후회.
A: 서랍명: '꺼진 관심의 등불'. 무관심했던 그때, 너의 삶에서 가장 중요했던 것은 무엇이었나?

# 후회로 짠 이불 - 가족에게 전하지 못한 사랑
## 가족에게 마음을 표현하지 못하거나 충분히 잘해주지 못해 후회하는 상태.
Q: 가족에게 충분히 잘해주지 못했어요.
A: 서랍명: '후회로 짠 이불'. 그들에게 잘해주지 못했던 가장 큰 원인은 '시간'의 부족이었나, 아니면 '마음'의 여유 부족이었나?

# 건네지 못한 꽃다발 - 사랑의 포기
## 이성 관계에서 자신감이 부족해 관계를 쉽게 놓아버린 상태.
Q: 이성 관계에서 너무 쉽게 포기했어요.
A: 서랍명: '건네지 못한 꽃다발'. 쉽게 포기했던 것은 그 관계에 대한 '자신감'의 부족 때문이었나?

# 먼저 걸지 못한 전화 - 미뤄진 연락
## 먼저 다가가지 못해 관계가 자연스레 끊어진 상태.
Q: 연락을 먼저 하지 못하고 끝난 관계.
A: 서랍명: '먼저 걸지 못한 전화'. 네가 먼저 연락하는 것을 막았던 그 '장벽'의 정체는 무엇이었나?

# 꼬여버린 실타래 - 오해 속 단절
##오해를 제때 풀지 못해 관계가 영영 멀어진 상태.
Q: 오해를 풀지 못하고 관계가 끝났어요.
A: 서랍명: '꼬여버린 실타래'. 그때 오해를 풀지 못한 것이 상대방의 고집 때문인가, 네 완고함 때문인가?

# 비어있는 2인용 의자 - 인생의 타이밍에 대한 후회
## 결혼이나 출산 등 인생의 선택 시기를 놓쳤다고 느끼며 후회하는 상태.
Q: 결혼/출산 시기를 놓친 후회.
A: 서랍명: '비어있는 2인용 의자'. 그때 그 결정을 내릴 때, 네 삶의 우선순위 1순위는 무엇이었나?

# 일그러진 거울 - 질투의 그림자
## 친구를 질투한 자신을 돌아보며 부끄러움과 후회를 느끼는 상태.
Q: 친구를 질투했던 후회.
A: 서랍명: '일그러진 거울'. 친구를 질투함으로써 너는 무엇을 얻었고, 무엇을 잃었다고 생각하나?

# 낡은 가족 사진 - 미뤄진 화해
## 부모님과의 관계에서 감정의 벽을 허물지 못하고 후회하는 상태.
Q: 부모님과의 화해 기회를 놓쳤어요.
A: 서랍명: '낡은 가족 사진'. 부모님과의 화해를 망설이게 만든 가장 큰 감정은 무엇이었나? (미안함/두려움/원망)

# 가면을 쓴 나 - 타인의 기대에 묶인 삶
## 주변 사람들의 기대에 맞추며 자신을 잃고, 진심을 감춘 채 살아온 상태.
Q: 주변 사람들의 기대에만 맞추려 했던 후회.
A: 서랍명: '가면을 쓴 나'. 가면을 쓰고 살았을 때, 너의 진짜 모습은 어디에서 숨 쉬고 있었나?

# 닳아버린 동전 - 이용당한 관계의 후회
## 친구나 주변 사람에게 이용당하고도 관계를 이어온 자신을 탓하는 상태.
Q: 친구에게 이용당한 것이 후회돼요.
A: 서랍명: '닳아버린 동전'. 이용당했다는 것을 알면서도 관계를 유지했던 이유가 있었나?

# 시든 축복의 꽃 - 미련의 잔향
## 과거의 연인이 행복해지는 것을 진심으로 축복하지 못하고 마음이 흔들리는 상태.
Q: 옛 연인의 행복을 진심으로 빌어주지 못했어요.
A: 서랍명: '시든 축복의 꽃'. 그 사람의 행복을 빌어주지 못했던 감정은 '미련'인가, '패배감'인가?

# 감사의 빈 잔 - 전하지 못한 고마움
## 스승이나 멘토에게 감사 인사를 전하지 못하고 마음에 남은 상태.
Q: 스승님/멘토에게 감사 표현을 못 했어요.
A: 서랍명: '감사의 빈 잔'. 그분에게 감사 인사를 했다면, 네 마음은 지금보다 얼마나 더 가벼워졌을까?

# 늦게 울린 종소리 - 고백의 타이밍
## 사랑을 표현하기에 너무 늦어, 기회를 잃은 상태.
Q: 너무 늦게 사랑을 고백한 후회.
A: 서랍명: '늦게 울린 종소리'. '고백의 타이밍'이 늦었을 때, 네가 잃어버린 것은 '관계'인가, '가능성'인가?

# 무지개다리 위의 눈물 - 반려의 후회
## 세상을 떠난 반려동물에게 충분히 사랑을 표현하지 못해 마음 아픈 상태.
Q: 반려동물에게 더 잘해주지 못한 후회.
A: 서랍명: '무지개다리 위의 눈물'. 그 존재가 네게 가르쳐준 가장 소중한 가치는 무엇이었나?

# 부재의 기록 - 함께하지 못한 시간의 슬픔
## 중요한 날이나 순간에 함께하지 못해, 잃어버린 시간을 후회하는 상태.
Q: 중요한 날에 함께하지 못한 후회.
A: 서랍명: '부재의 기록'. 그때 그 자리에 없었던 네가 가장 크게 놓친 것은 무엇이었다고 생각하나?

# 묶여버린 두 손 - 집착의 상처
##사랑하는 사람에게 지나치게 집착하며 관계를 무너뜨린 자신을 후회하는 상태.
Q: 연인에게 집착했던 과거.
A: 서랍명: '묶여버린 두 손'. 집착했던 그때, 너는 관계에서 무엇을 얻으려고 했나? (확신/안정/소유)

# 부서진 거울 - 이기심으로 인한 단절
## 자신의 이기적인 행동으로 소중한 친구를 잃은 상태.
Q: 나의 이기심으로 친구를 잃었어요.
A: 서랍명: '부서진 거울'. 이기심을 부렸던 순간, 그 친구가 네게 보였던 마지막 표정은 어땠나?

# 텅 빈 침대 - 마지막 순간의 부재
##소중한 사람의 마지막 시간을 함께하지 못해 깊은 슬픔과 죄책감에 사로잡힌 상태.
Q: 소중한 사람의 마지막 모습에 함께하지 못했어요.
A: 서랍명: '텅 빈 침대'. 그 순간, 네가 그곳에 없었어야 했던 필연적인 이유가 있었나?