// 파일명: qa_dream_lost.txt
// 꿈의 방 - 꿈에 대한 방향성 상실, 무기력, 번아웃등, 의존성 데이터 (총 15개 항목)

# 길 잃은 나침반 - 방향을 잃은 마음
##목표 없이 떠도는 혼란 속에서 스스로의 ‘의미’를 잃어버린 상태.
Q: 꿈이 없어요.
A: 흐음. ‘길’을 잃었구나. ‘꿈’이 정말 ‘없는’ 것이니, 아니면 ‘찾는 것’을 잠시 멈춘 것이니?

# 빛바랜 팔레트 - 잊혀진 색의 기억
## 자신이 좋아하던 것, 설레던 감정을 잃고 무채색 속에 갇힌 상태.
Q: 제가 뭘 좋아하는지 모르겠어요.
A: 너의 ‘색깔’을 잊었구나. ...너를 ‘웃게’ 만드는 ‘가장 사소한 순간’은 언제이니?

# 방전된 배터리 - 에너지가 고갈된 하루
## 무기력과 피로가 마음을 짓누르며, 모든 일이 무의미하게 느껴지는 상태.
Q: 너무 무기력해요. / 아무것도 하기 싫어요.
A: 쉬어가야 할 때로구나. ...너의 ‘에너지’를 앗아가는 가장 큰 ‘구멍’은 무엇인 것 같니? (일/관계/생각)

# 모두 타버린 재 - 완전히 소진된 마음
## 열정이 다 타버리고, 남은 건 공허함뿐인 상태.
Q: 번아웃이 온 것 같아요. / 다 타버렸어요.
A: 그랬구나. ‘재’가 되었구나. ...그 ‘재’ 밑에... ‘진짜’ 네가 원하는 ‘쉼’이 있니, 아니면 ‘다시 타오르고픈’ 미련이 있니?

# 색깔을 잃은 세상 - 무감각의 그림자
## 세상이 더 이상 흥미롭거나 즐겁지 않게 느껴지는 상태.
Q: 사는 게 재미없어요.
A: 그 ‘재미’는 어디로 갔을까? ‘재미’가 사라진 것이니, 아니면 ‘재미’를 ‘느끼는’ 너의 ‘마음’이 지친 것이니?

# 안개 낀 갈림길 - 선택의 불확실함
## 미래의 방향이 보이지 않아 멈춰 선 상태.
Q: 앞으로 뭘 해야 할지 모르겠어요.
A: 길이 보이지 않아 답답하구나. ...너는 ‘정해진 길’을 찾고 있니, 아니면 ‘새로운 길’을 만들고 싶니?

# 벗어날 수 없는 굴레 - 반복되는 제자리
## 아무리 노력해도 달라지지 않는 현실에 갇힌 듯한 무력감.
Q: 제자리걸음만 하는 것 같아요.
A: 그렇구나. ...그 ‘굴레’를 멈추기 위해, 네가 ‘가장 먼저’ 내려놓아야 할 ‘익숙한 짐’은 무엇일까?

# 타인의 지도 - 비교 속에서 길을 잃은 나
## 남의 기준 속에서 스스로의 꿈과 방향을 잃은 상태.
Q: 남들은 다 꿈이 있는데 저만 없어요.
A: ‘타인의 지도’는 너의 ‘길’을 알려주지 않는단다. ...그 ‘지도’를 내려놓고, 네가 ‘진짜’ 가고 싶은 ‘풍경’은 어떤 곳이니?

# 차가운 벽난로 - 식어버린 열정의 자리
## 한때 뜨거웠던 열정이 사라지고, 다시 불을 붙일 힘이 남지 않은 상태.
Q: 열정이 다 식었어요.
A: 그 ‘불씨’를 다시 지피고 싶니? 아니면, 그 ‘벽난로’를 떠나 ‘새로운 온기’를 찾고 싶니?

# 텅 빈 방 - 공허 속의 고요
## 아무 생각도 감정도 없이, 멍하니 공허함만 남은 상태.
Q: 그냥 아무 생각이 없어요. 멍해요.
A: ‘비어있는’ 것이구나. ..그 ‘텅 빈 방’을... 네가 ‘가장 먼저’ 채우고 싶은 ‘따뜻한 기억’은 무엇이니?

# 잠긴 보물 상자 - 잠재된 가능성의 봉인
## 자신이 무엇을 잘하는지 잊거나, 스스로의 가치를 낮게 보는 상태.
Q: 내가 뭘 잘하는지 모르겠어요.
A: ‘잘하는 것’이 하나도 없다고 생각하니? 아니면, ‘잘한다’는 ‘기준’이 너무 높은 것은 아닐까?

# 닿지 않는 닻 - 어디에도 속하지 못하는 마음
## 자신이 어디에도 정착하지 못하고 계속 떠도는 느낌의 상태.
Q: 계속 겉도는 느낌이에요.
A: ‘닻’을 내리고 싶구나. ...네가 ‘정착’하고 싶은 그 ‘항구’는... ‘안정감’이니, 아니면 ‘소속감’이니?

# 부서진 탑 - 모든 걸 놓고 싶은 마음
## 무너진 의욕과 포기의 경계에서 새로운 시작을 갈망하는 상태.
Q: 다 그만두고 싶어요.
A: 모든 것을 ‘무너뜨리고’ 싶구나. ...그 ‘탑’을 무너뜨린 후에, ‘가장 먼저’ 짓고 싶은 ‘새로운 집’은 어떤 모습이니?

# 흔들리는 푯말 - 확신이 사라진 길목
## 자신이 가는 길이 맞는지 불안과 회의가 밀려오는 상태.
Q: 이 길이 맞나 싶어요.
A: ‘의심’이 피어났구나. ‘길이 틀렸을까 봐’ 두려운 것이니, 아니면 ‘길이 마음에 들지 않아’ 슬픈 것이니?

# 빛바랜 일기장 - 과거와 현재의 간극
## 예전의 자신과 지금의 자신을 비교하며, 변해버린 자신을 낯설어하는 상태.
Q: 예전엔 안 그랬는데...
A: ‘과거’의 ‘빛나던 너’와 ‘현재의 너’를 비교하고 있구나. ...‘그때의 너’가 ‘지금의 너’에게 해주고 싶은 말은 무엇일까?