// 파일명: qa_dream_how.txt
// 꿈의 방 - 꿈에 대한 실행의 막막함, 시작/계획의 어려움, 의존성 데이터 (총 10개 항목)

# 아무것도 적히지 않은 지도 - 시작의 막막함
## 목표는 있지만 첫 방향이 보이지 않아 정체된 상태.
Q: 꿈은 있는데, 어떻게 시작할지 막막해요.
A: ‘지도’가 텅 비어있어 막막하구나. 그 ‘지도’에, 네가 ‘가장 먼저’ 그리고 싶은 ‘작은 오솔길’은 무엇이니?

# 가득 쌓여 먼지 쌓인 계획서 - 실행되지 못한 결심
## 생각과 계획은 넘치지만 행동으로 옮겨지지 않는 상태.
Q: 계획은 세웠는데, 실행이 안 돼요.
A: 그 ‘훌륭한 계획’이... 너의 ‘마음’을 뛰게 하니, 아니면 너를 ‘압도’하니?

# 너무 높은 산의 입구 - 목표의 크기에 눌린 마음
## 큰 꿈 앞에서 구체적인 첫걸음을 찾지 못하는 상태.
Q: 제 꿈이 너무 거창해서 뭐부터 해야 할지 모르겠어요.
A: 그 ‘거대한 산’을 ‘한 번에’ 오르려 하니 숨이 막히는 게로구나. 그 ‘정상’으로 가는 ‘첫 번째 돌멩이’는 무엇일까?

# 무거운 첫걸음 - 미루는 마음의 근원
## 해야 할 일은 알지만 감정적으로 움직이지 못하는 상태.
Q: 자꾸 미루게 돼요. / 꾸준히 하기가 어려워요.
A: ‘첫걸음’이 참 무겁구나... 그 ‘미루는 마음’은... ‘게으름’이니, 아니면 ‘두려움’이니?

# 복잡하게 엉킨 실타래 - 방법을 몰라 막힌 상황
## 목표는 명확하지만 구체적인 실행 방법이 보이지 않는 상태.
Q: 현실적인 방법을(How-to) 모르겠어요.
A: ‘방법’을 몰라 ‘실타래’가 엉켰구나... 그 ‘엉킨 실’을 ‘한 번에’ 풀려 하니, 아니면 ‘실마리’ 하나부터 찾아보려 했니?

# 첫 장을 펴지 못한 완벽한 책 - 완벽주의의 덫
## 완벽하게 준비해야만 시작할 수 있다고 믿는 상태.
Q: 계획만 짜다가 끝나요. (완벽주의)
A: 그 ‘완벽한 계획’이... 너를 ‘시작’하게 하니, 아니면 ‘시작’을 ‘막고’ 있니?

# 반쯤 그리다 만 그림 - 지속의 어려움
## 시작은 하지만 완성까지 이어가지 못하는 상태.
Q: 시작은 했는데, 금방 포기하게 돼요.
A: ‘완성’을 보지 못했구나. ‘포기’한 것이니, 아니면 그저 ‘잠시 쉬고 있는’ 것이니?

# 수백 개의 갈림길 - 선택의 혼란
## 해야 할 일이 너무 많아 우선순위를 정하지 못한 상태.
Q: 뭐부터 해야 할지 우선순위를 모르겠어요.
A: ‘길’이 너무 많아 망설여지는구나. ‘가장 중요한 길’을 찾고 있니, 아니면 ‘가장 쉬운 길’을 찾고 있니?

# 홀로 짊어진 짐 - 혼자 다 하려는 부담
## 협력이나 도움을 구하지 못해 지쳐가는 상태.
Q: 혼자서 다 하려니 너무 벅차요.
A: ‘혼자’ 그 모든 ‘짐’을 짊어지려 하는구나... 주변에 너의 ‘작은 짐’ 하나를 ‘나누어’ 줄 ‘용기’는 없니?

# 소란스러운 도서관 - 정보의 과잉 속 혼란
## 정보가 넘쳐나 오히려 방향을 잃은 상태.
Q: 정보가 너무 많아서 뭘 해야 할지 모르겠어요.
A: ‘목소리’가 너무 많아 시끄럽구나... 그 ‘모든 정보’ 속에서, 너의 ‘마음’이 ‘가장 끌리는’ 단 하나의 ‘문장’은 무엇이니?