// 파일명: qa_lifestyle_lost.txt
// 꿈의 방 - 삶의 방식(행복/자유/여유) 추구, 의존성 데이터 (총 10개 항목)

#‘행복’이라는 이름의 안개 – 행복의 본질
## 행복의 정의가 흐릿해져 길을 잃은 상태.
Q: 그냥... 행복하게 살고 싶어요.
A: ‘행복’이라... 참 ‘멋진’ 꿈이란다. ...너에게 ‘행복’이란, ‘어떤 순간’에 ‘어떤 감정’을 느끼는 것인지 말해줄 수 있겠니?

# 멈춰버린 바람 – 자유의 결핍
## 여유나 자유를 바랄 만큼 현재가 억압적인 상태.
Q: 여유롭게(혹은 자유롭게) 살고 싶어요.
A: ‘여유’와 ‘자유’로구나. ...‘현재’ 너의 ‘삶’에서, 그 ‘바람’을 멈추게 하는 ‘가장 무거운 족쇄’는 무엇이니?

# 가득 채우고 싶은 금고 – 경제적 불안
## 돈이 행복의 전제처럼 느껴지는 상태.
Q: 돈 걱정 없이 살고 싶어요.
A: ‘돈’이 ‘목표’가 되었구나. ...만약 그 ‘금고’가 ‘가득’ 찬다면, 너는 ‘그 돈’으로 ‘무엇’을 가장 하고 싶니?

# 펼쳐지지 않은 세계 지도 – 여행과 확장의 욕망
## 세상 밖으로 나가고 싶은 욕망과 두려움이 공존하는 상태.
Q: 세계여행하면서 살고 싶어요.
A: ‘넓은 세상’을 꿈꾸는구나. ...그 ‘지도’를 펼치는 ‘첫걸음’을 막고 있는 것은 ‘돈’이니, 아니면 ‘용기’이니?

# 고요한 호수 – 평화에 대한 갈망
## 스트레스 없는 안정된 삶을 원하지만 현실이 소란스러운 상태.
Q: 스트레스 안 받고 편안하게 살고 싶어요.
A: ‘마음의 평화’를 찾고 있구나. ...‘현재’ 너의 ‘호수’에 ‘파문’을 일으키는 ‘가장 큰 돌멩이’는 무엇일까?

# 작은 모닥불 – 따뜻한 관계와 소소한 행복
## 사람들과의 정을 중심으로 한 소박한 삶을 바라는 상태.
Q: 좋은 사람들 곁에서 소소하게 살고 싶어요.
A: ‘작지만 따뜻한’ 꿈이구나. ...그 ‘모닥불’ 곁에... ‘너’ 자신을 위한 ‘자리’는 마련해 두었니?

# 끊어진 사슬 – 조직적 억압에서의 해방 욕망
## 사회 구조나 직장 내 억압으로부터 벗어나고 싶은 마음.
Q: 얽매이지 않고 자유롭게 살고 싶어요. (회사/조직)
A: ‘자유’를 갈망하는구나. ...그 ‘사슬’을 끊어냈을 때, ‘자유’와 함께 찾아올 ‘책임’을 감당할 ‘준비’는 되었니?

# 즐거운 놀이터 – 일과 놀이의 일체
## 일에서 즐거움을 찾고 싶어하지만 현실적 부담이 존재하는 상태.
Q: 좋아하는 일만 하면서 살고 싶어요.
A: ‘매일’이 ‘놀이터’ 같기를 바라는구나. ...그 ‘놀이터’를 ‘유지’하기 위해, 네가 ‘감당해야 할’ ‘지루한 일’은 무엇일까?

# 흙 내음 나는 숲 – 자연 속의 평화
## 자연 속에서의 단순하고 느린 삶에 대한 동경.
Q: 자연 속에서(혹은 시골에서) 살고 싶어요.
A: ‘자연’의 ‘느린 시간’을 꿈꾸는구나. ...‘도시’의 ‘빠른 속도’가... 너에게서 ‘무엇’을 앗아갔다고 생각하니?

# 비어있는 방 – 미니멀리즘의 평화
## 물질의 단순화로 내면의 자유를 찾고 싶은 상태.
Q: 미니멀 라이프로 살고 싶어요. (단순한 삶)
A: ‘비어있는 충만함’이로구나. ...너의 ‘삶’에서 ‘가장 먼저’ 비워내고 싶은 ‘불필요한 짐’은 무엇이니?