// 파일명: qa_dream_fear.txt
// 꿈의 방 - 실패/재능에 대한 두려움, 용기 부족, 의존성 데이터 (총 12개 항목)

# ‘실패’라는 이름의 그림자 - 두려움의 장막
## 실패를 ‘끝’으로 여겨 도전 자체를 회피하는 상태.
Q: 실패할까 봐 무서워서 시작을 못 하겠어요.
A: ‘실패’가 그렇게 두렵구나... 너에게 ‘실패’란... ‘여정의 끝’을 의미하니, 아니면 ‘새로운 배움’의 시작이니?

# 잠겨버린 재능의 상자 - 스스로를 가둔 의심
## 스스로 재능이 없다고 단정해 가능성을 닫아버린 상태.
Q: 제가 재능이 없는 것 같아요.
A: ‘재능’이라... ‘재능’은 ‘발견’되는 것이 아니라, ‘찾아내는’ 것이란다. 너의 그 ‘상자’를 잠가버린 것은 ‘누구’의 목소리였니?

# 멈춰버린 시계 - 늦었다는 착각
## 나이에 대한 두려움이나 조급함으로 스스로 기회를 제한하는 상태.
Q: 꿈을 꾸기엔 너무 늦은 것 같아요.
A: ‘늦었다’라... ‘꿈’에게도 ‘나이’가 있다고 생각하니? 너의 ‘오늘’이, 너의 ‘가장 이른 날’이란다. 왜 ‘늦었다’고 생각하게 되었니?

# 미약한 용기의 씨앗 - 자신감의 결핍
## 용기가 부족하다기보다, 자신이 ‘왜 해야 하는지’를 잃어버린 상태.
Q: 용기가 없어요. / 자신이 없어요.
A: ‘용기’가 부족한 것이니, 아니면 ‘용기’를 내야 할 ‘이유’가 부족한 것이니?

# 타인의 시선이 만든 감옥 - 자유를 잃은 마음
## 남의 평가에 갇혀 스스로의 선택을 주저하는 상태.
Q: 남들 눈치가 보여서 못 하겠어요.
A: ‘타인의 시선’이 너의 ‘주인’이 되었구나. 그 ‘감옥’에서 너를 ‘꺼내줄’ 수 있는 사람은 누구라고 생각하니?

# 안개 낀 정상 - 불확실한 도전
## 결과가 보이지 않아 두려움과 불신이 생긴 상태.
Q: 내가 잘할 수 있을지 모르겠어요.
A: ‘정상’이 보이지 않아 두렵구나. ‘정상’에 오르는 것만이 ‘꿈’의 전부일까? ‘한 걸음’을 내딛는 ‘오늘’은 의미가 없는 것이니?

# 닫힌 마음의 문 - 상처의 방패
## 상처받을까 두려워 감정과 가능성 모두 닫아버린 상태.
Q: 상처받을까 봐 두려워요.
A: ‘상처’가 두려워... ‘기쁨’마저 밀어내고 있구나... 그 ‘문’을 닫아두고, 너는 ‘안전함’을 얻었니, 아니면 ‘외로움’을 얻었니?

# 완벽주의라는 이름의 얼음 - 멈춰버린 열정
## 완벽해야 한다는 강박 때문에 첫 걸음을 내딛지 못하는 상태.
Q: 완벽하게 못할 바엔 시작도 안 하려고 해요.
A: ‘완벽함’이라는 ‘얼음’ 속에... 너의 ‘뜨거운 열정’을 가두어 버렸구나... 그 ‘얼음’을 깨뜨릴 ‘작은 균열(시작)’을 내어볼 용기는 없니?

# 너무 큰 거인의 옷 - 압도된 꿈
## 스스로의 한계를 과대평가해 꿈을 감히 시도하지 못하는 상태.
Q: 꿈이 너무 거창해서... 제가 감당 못할 것 같아요.
A: ‘꿈’이 너를 ‘압도’하고 있구나. 그 ‘거인의 옷’을 입으려 하기보다, ‘너에게 맞는 옷’을 ‘스스로’ 지어볼 생각은 해보지 않았니?

# 위태로운 외나무다리 - 잃음에 대한 두려움
## 도전의 대가로 모든 걸 잃을까봐 발을 떼지 못하는 상태.
Q: 도전했다가 다 잃을까 봐 무서워요.
A: ‘모든 것’을 잃을까 봐 두렵구나. ‘도전’하지 않고 ‘현재’에 머무른다면, 너는 ‘무엇’을 잃게 될 것 같니?

# 남들의 빛에 가려진 나 - 비교의 그늘
## 다른 사람의 성공에 눌려 자신을 작게 느끼는 상태.
Q: 저는 재능 있는 사람들을 이길 수 없어요.
A: ‘승리’만이 ‘꿈’의 ‘증명’이라고 생각하니? ‘너만의 빛’으로 ‘너만의 길’을 걷는 것은 ‘패배’인 걸까?

# 엇나간 화살 - 틀림의 두려움
## 잘못된 방향으로 가고 있다는 불안감에 발을 멈춘 상태.
Q: 이 꿈이 틀렸으면 어떡하죠?
A: ‘틀린 꿈’이란 것도 있단다. (웃음) ...하지만 ‘틀린 길’을 걸어봐야, ‘맞는 길’을 알 수 있는 법이지. ‘틀리는 것’이 그렇게 두렵니?