// 파일명: qa_dream_choice.txt
// 꿈의 방 - 선택의 어려움, 기회비용 (다능인), 의존성 데이터 (총 10개 항목)

# 풍요로운 정원 - 다능인의 축복
## 하고 싶은 게 많아 ‘하나를 고르기 어려운’ 사람의 내면.
Q: 하고 싶은 게 너무 많아요. (다능인)
A: 서랍명: ‘풍요로운 정원’. ‘하고 싶은 게 많다는 건, 참으로 ‘풍요로운’ 마음이란다. ...그 ‘모든 꽃’ 중에, ‘지금 당장’ 너의 ‘심장’을 가장 뛰게 하는 꽃은 무엇이니?

# 두 개의 갈림길 - 선택의 딜레마
## 두 가지 모두 의미가 있어 결정을 망설이는 상태.
Q: A와 B, 두 가지 꿈 중에 선택을 못 하겠어요.
A: 서랍명: ‘두 개의 갈림길’. 두 ‘길’ 모두 ‘가치’가 있기에 망설여지는구나. ...‘어떤 길’을 가야 ‘더 행복할지’ 고민이니, 아니면 ‘가지 않은 길’을 ‘후회할까 봐’ 두렵니?

# 닫혀버린 다른 문 - 기회비용의 불안
## 하나를 택함으로써 다른 가능성을 잃는 것에 대한 두려움.
Q: 이 꿈이 아니면 어떡하지? (기회비용)
A: 서랍명: ‘닫혀버린 다른 문’. ‘하나’를 고르면 ‘다른 모든 것’을 잃을까 봐 두렵구나. ...‘선택’이 ‘포기’라고 생각하니, 아니면 ‘첫 번째 여정’일 뿐이라고 생각하니?

# 정답이 없는 시험지 - 올바른 길을 찾는 강박
## 정답을 찾아야 한다는 압박감 속에서 결정을 못 내리는 상태.
Q: 어떤 선택이 ‘맞는’ 길인지 모르겠어요.
A: 서랍명: ‘정답이 없는 시험지’. ‘옳은 선택’을 하고 싶구나. ...하지만 ‘옳은 선택’이란 ‘정해져’ 있는 것일까, 아니면 ‘옳게 만들어가는’ 것일까?

# 미리 보는 후회의 그림자 - 선택 전의 불안
## 결정 이전부터 후회를 상상하며 결정을 미루는 상태.
Q: 이 선택을 하면 후회할 것 같아요.
A: 서랍명: ‘미리 보는 후회의 그림자’. ‘후회’가 두려워 ‘선택’을 미루고 있구나. ...‘선택하고 후회하는 것’과, ‘선택조차 못 하고 후회하는 것’ 중... 너는 어느 쪽이 더 두렵니?

# 두 개의 나침반 - 타인의 길과 나의 길
## 사회적 기준과 자기 욕망이 충돌하는 상태.
Q: 남들이 좋다는 길과 내가 하고 싶은 길 사이에서 고민돼요.
A: 서랍명: ‘두 개의 나침반’. ‘타인의 나침반’과 ‘너의 나침반’이 다른 곳을 가리키고 있구나. ...너는 ‘편안한 길’을 원하니, 아니면 ‘행복한 길’을 원하니?

# 주인을 기다리는 옷 - 자기적합성의 탐색
## 자신에게 맞는 진로나 방향이 무엇인지 모르겠는 상태.
Q: 어떤 게 저한테 더 잘 맞는지 모르겠어요.
A: 서랍명: ‘주인을 기다리는 옷’. ‘나에게 꼭 맞는 옷’을 찾고 있구나. ...‘맞는 옷’은 ‘입어봐야’ 알 수 있단다. ...너는 ‘어떤 옷’을 ‘가장 먼저’ 입어보고 싶니?

# 마지막 동전 - 올인에 대한 두려움
## 한 번의 선택이 모든 것을 결정짓는다는 압박감.
Q: 이 선택에 제 모든 걸 걸어야 할까 봐 무서워요.
A: 서랍명: ‘마지막 동전’. ‘마지막 기회’라고 생각하니 무겁구나. ...이 ‘선택’이 ‘마지막’이라고 누가 그러던가? ‘첫 번째’ 도전일 뿐이란다. ...왜 ‘마지막’이라고 생각하게 되었니?

# 흔들리는 깃발 - 우유부단한 마음의 근원
## 마음이 자주 바뀌는 자신을 믿지 못해 결정을 망설이는 상태.
Q: 마음이 계속 바뀌어서 선택을 못 하겠어요.
A: 서랍명: ‘흔들리는 깃발’. 너의 ‘마음’을 아직 ‘스스로’ 믿지 못하는구나. ...‘마음이 바뀌는 것’이 ‘변덕’이니, 아니면 ‘성장’이니?

# 텅 빈 뱃머리 - 자기주도성의 상실
## 타인의 의견에 휩쓸려 자신의 판단을 잃어버린 상태.
Q: 주변 의견에 너무 쉽게 휩쓸려요.
A: 서랍명: ‘텅 빈 뱃머리’. ‘너’라는 ‘배’의 ‘선장’이 누구인지 묻고 싶구나. ...‘파도(타인)’에 떠밀려 가고 싶니, 아니면 ‘너의 돛’을 올리고 싶니?