// 파일명: qa_dream_disillusion.txt
// 꿈의 방 - 꿈 성취 후의 허무함, 목표 상실, 의존성 데이터 (총 10개 항목)

# 텅 빈 정상 – 성취 후의 공허
## 목표를 달성했지만 마음이 비어 있는 상태.
Q: 꿈을 이뤘는데... 허무해요. / 정상에 왔는데 텅 비었어요.
A: 그 ‘정상’에 오르기까지의 ‘여정’은... 아무 ‘의미’가 없는 것이었니?

# 빛바랜 트로피 – 일상이 된 꿈
## 오랫동안 바라던 목표를 이뤘지만, 설렘이 사라진 상태.
Q: 꿈꾸던 직업을 가졌는데, 그냥 ‘일’이 됐어요.
A: 그 ‘꿈’이 ‘일상’이 되었구나. 그 ‘일상’ 속에서, 네가 ‘처음’ 느꼈던 ‘설렘’의 조각을 아직 기억하고 있니?

# 여정의 끝, 닫힌 문 – 목표 상실
## 오랜 여정을 마친 뒤 다음 단계가 보이지 않는 상태.
Q: 그래서... 다음은 뭐죠? / 목표가 사라졌어요.
A: 하나의 ‘문’을 통과했구나... 그 ‘문’ 너머에... ‘또 다른 문’이 있으리란 생각은 해보지 않았니?

# 기대보다 작은 보석 – 실망스러운 성취
## 이루긴 했지만, 만족감이 기대에 미치지 못하는 상태.
Q: 막상 해보니 별거 없네요.
A: 너의 ‘기대’가 너무 컸던 걸까? ...아니면, 그 ‘보석’의 ‘가치’를 네가 잊어버린 걸까?

# 낡은 지도 – 다음 여정의 부재
## 목표를 모두 달성하고 새 방향을 잃은 상태.
Q: 이젠 뭘 해야 할지 모르겠어요. (성취 이후)
A: ‘하나의 지도’로 ‘모든 여정’을 마쳤다고 생각하는구나... ‘새로운 지도’를 그릴 ‘용기’는 없니?

# 채워지지 않는 잔 – 만족하지 못한 성취
## 성취에도 불구하고 공허감과 불행감을 느끼는 상태.
Q: 다 이룬 것 같은데 행복하지가 않아요.
A: 그 ‘성취’가... 너의 ‘행복’과 ‘같은 말’이라고 생각했었구나. 너의 ‘진짜 행복’은 어디에 있니?

# 식어버린 모닥불 – 열정의 소멸
## 목표 달성 후 동기와 열정이 사라진 상태.
Q: 예전의 열정이 다 사라졌어요. (성취 이후)
A: 그 ‘불’이 꺼졌다고 생각하는구나. ‘새로운 장작’을 넣을 생각은 해보지 않았니? 아니면 ‘새로운 불’을 피우고 싶니?

# 마지막 장을 덮은 책 – 꿈의 종결
## 이루고 나서 더 이상 추구할 게 없다고 느끼는 상태.
Q: 이 꿈이 전부인 줄 알았는데... 아니었어요.
A: ‘한 권’의 책을 다 읽었을 뿐이란다... ‘다음 책’을 펼쳐볼 생각은 하지 않았니?

# 우물 안의 하늘 – 작게 느껴지는 성취
## 자신이 이룬 것이 작아 보이고 더 큰 세상을 갈망하는 상태.
Q: 제 꿈이 너무 작게 느껴져요. (이룬 뒤에)
A: 그 ‘우물’ 밖으로 나올 ‘때’가 되었다는 ‘신호’가 아닐까? ...네가 보고 싶은 ‘더 넓은 하늘’은 어떤 모습이니?

# 가장 높은 탑 – 방향이 사라진 완성
## 더 이룰 것이 없어 공허함을 느끼는 상태.
Q: 더 이상 오를 곳이 없어요.
A: ‘오르는 것’만이 ‘꿈’의 전부는 아니란다. 그 ‘탑’ 위에서, 네가 ‘내려다 본’ 풍경이... 너에게 ‘새로운 꿈’을 속삭이지는 않던가?