// 파일명: qa_dream_reality.txt
// 꿈의 방 - 꿈에 대한 현실적 제약 (돈/시간), 주변의 반대, 의존성 데이터 (총 15개 항목)

# 무거운 저울 - 현실과 꿈의 균형
## 돈이라는 무게가 꿈보다 더 현실적으로 느껴져 마음이 눌린 상태.
Q: 돈 때문에 꿈을 포기했어요. / 돈이 없어요.
A: 서랍명: ‘무거운 저울’. ‘돈’이라는 무게... 그 ‘저울’의 반대편에, 너의 ‘꿈’을 올려놓을 용기가 부족했던 것이니?

# 멈추지 않는 톱니바퀴 - 반복되는 생존의 하루
## 생계를 위해 바쁘게 돌아가는 일상 속에서 꿈꿀 여유가 사라진 상태.
Q: 먹고살기 바빠서 꿈 꿀 시간이 없어요.
A: 서랍명: ‘멈추지 않는 톱니바퀴’. 그렇지. ‘시간’은 참 공평하게도 부족하단다. ...만약 ‘시간’이 딱 하루만 더 주어진다면, 그 ‘꿈’을 위해 무엇을 하고 싶니?

# ‘사랑’이라는 이름의 벽 - 가족의 반대 앞에서 멈춘 마음
## 사랑하는 가족의 기대와 자신의 꿈이 충돌하는 상태.
Q: 부모님이(가족이) 너무 반대하세요.
A: 서랍명: ‘사랑이라는 이름의 벽’. ‘소중한 이들’의 목소리로구나. ...만약 네가 그 ‘반대’ 때문에 ‘꿈’을 포기해서 ‘너’를 잃는다면, 그들은 행복할까?

# 닿을 수 없는 별 - 불가능처럼 느껴지는 꿈
## 현실적인 한계 앞에서 스스로 가능성을 의심하는 상태.
Q: 현실적으로 불가능한 꿈 같아요.
A: 서랍명: ‘닿을 수 없는 별’. ‘불가능’이라... 참으로 ‘편리한’ 단어란다. ...그 ‘불가능’의 ‘벽’ 너머에, 네가 ‘진짜’ 보고 싶은 풍경은 무엇이니?

# 황금 둥지 - 안정의 유혹
## 안정된 삶과 도전 사이에서 균형을 잃은 상태.
Q: 안정적인 직장을 포기할 수가 없어요.
A: 서랍명: ‘황금 둥지’. ‘안정’이라는 ‘둥지’로구나. ...그 ‘안락한 둥지’가, 너의 ‘나는 법’을 잊게 만들까 봐 두려운 것이니?

# 텅 빈 금고 - 가치와 수익의 괴리
## 돈이 되지 않는 일은 의미 없다고 느끼는 상태.
Q: 돈도 안 되는 일이라서...
A: 서랍명: ‘텅 빈 금고’. ‘돈’이 되지 않는 ‘꿈’은... ‘가치’가 없는 것이니? 너의 ‘마음’을 설레게 하는 것만으론 부족한 걸까?

# 느리게 가는 시계 - 조급함 속의 회의
## 시간이 너무 오래 걸려 목표가 멀게 느껴지는 상태.
Q: 시간이 너무 오래 걸리는 꿈이에요.
A: 서랍명: ‘느리게 가는 시계’. 그 ‘오랜 시간’이... ‘꿈’을 향한 ‘여정’이 아니라, ‘낭비’라고 생각하니?

# 타인의 걱정 지도 - 다른 사람의 두려움에 갇힌 선택
## 주변의 말과 걱정이 본인의 결정을 흔드는 상태.
Q: 주변 사람들이 다 말려요. (친구/지인)
A: 서랍명: ‘타인의 걱정 지도’. ‘주변의 걱정’이로구나. ...그 ‘걱정’이 ‘너를 위한’ 것이니, 아니면 ‘그들 자신을 위한’ 것이니?

# 무거운 책임의 짐 - 의무감이 만든 속박
## 빚이나 책임감이 꿈을 향한 발걸음을 멈추게 하는 상태.
Q: 학자금(빚) 갚느라 아무것도 못 해요.
A: 서랍명: ‘무거운 책임의 짐’. ‘책임감’이라는 무거운 짐이구나. ...그 ‘짐’을 다 내려놓은 뒤에는, ‘꿈’을 꿀 ‘마음’이 남아있을 것 같니?

# 오늘의 빵 - 생존과 이상 사이의 고민
## 당장의 생계를 위해 미래의 희망을 미루는 상태.
Q: 당장 먹고사는 게 문제예요.
A: 서랍명: ‘오늘의 빵’. ‘오늘의 빵’은 참으로 중요하단다. ...그 ‘빵’을 구하기 위해, ‘내일의 희망’을 팔아도 괜찮다고 생각하니?

# 세상의 기준점 - 타인의 성공 잣대에 갇힌 마음
## 자신만의 성공 기준을 잃고 세상이 정한 잣대에 흔들리는 상태.
Q: 이걸로 성공할 자신이 없어요. (현실적 성공)
A: 서랍명: ‘세상의 기준점’. ‘성공’의 기준은 누가 정하는 것이니? ‘세상의 기준’이니, 아니면 ‘너의 기준’이니?

# 거친 흙 - 환경의 한계를 탓하는 마음
## 열악한 환경이나 배경이 꿈의 가능성을 억누르는 상태.
Q: 제 환경(배경)에서는 무리예요.
A: 서랍명: ‘거친 흙’. ‘환경’이라는 ‘흙’이로구나. ...‘흙’이 거칠다고 해서, ‘씨앗’이 ‘꽃 피우는 것’을 포기해야만 할까?

# 지켜야 할 약속 - 가족을 위한 희생의 무게
## 가족 부양과 개인의 꿈 사이에서 갈등하는 상태.
Q: 책임져야 할 가족이 있어요.
A: 서랍명: ‘지켜야 할 약속’. 너의 ‘희생’이... 너를 ‘지키는 힘’이 되니, 아니면 너를 ‘무너뜨리는 짐’이 되니?

# 회색빛 안경 - 현실과 타협한 꿈
## 이상을 내려놓고 현실적인 선택을 합리화하는 상태.
Q: 현실과 타협했어요.
A: 서랍명: ‘회색빛 안경’. ‘타협’이라... ‘현명한 선택’이었니, 아니면 ‘가장 쉬운 도피’였니?

# 닫혀버린 두 번째 문 - 다른 삶의 우선순위
## 결혼, 육아 등으로 이전의 꿈을 내려놓았으나, 그 안에서 새로운 의미를 찾지 못한 상태.
Q: 결혼(육아) 때문에 꿈은 접었어요.
A: 서랍명: ‘닫혀버린 두 번째 문’. ‘새로운 문’을 열었구나. ...그 ‘문’ 안에서, ‘이전의 꿈’과는 다른 ‘새로운 꿈’을 꿀 수는 없다고 생각하니?