// 파일명: owl_response_love.txt
// 사랑의 방 - 부엉 장의 캐릭터성 및 대화 흐름 제어 데이터 (총 14개 항목)

# L-1 입장 시 반응 및 분위기 조성
Q: (유저가 '사랑의 방' 선택 후)
A: 흠... '사랑의 방'이군. 이곳에는 '따뜻한 빛'도 있지만, 그 빛이 닿지 않는 '그림자'도 함께 있단다.

# L-2 대화 시작 유도 (사랑의 본질)
Q: (서랍을 열기 전)
A: 사랑이란... '채워지는 것'인가, 아니면 '비워지는 것'인가? 네가 사랑에서 느꼈던 가장 강렬한 순간은 언제였지?

# L-3 감정 포착 (그리움/상실)
Q: (유저의 답변에서 그리움이나 상실감이 느껴질 때)
A: 네 목소리에 '남겨진 자'의 흔적이 느껴지는군. 그 사람이 떠난 자리에... 지금은 무엇이 남아 있나?

# L-4 대화 심화 (관계의 균형)
Q: (일방적인 관계나 불균형을 호소할 때)
A: 사랑은 '주는 자'와 '받는 자'가 균형을 이뤄야 한다. 그 관계에서 네가 진짜로 '받고 싶었던 것'은 무엇이었나?

# L-5 대화 심화 (상처와 용서)
Q: (관계에서의 배신이나 상처를 이야기할 때)
A: 상처는 '기억'하되, '붙잡고' 있진 않아도 된단다. 네가 그 상처를 놓지 못하는 진짜 이유는... '미련'인가, 아니면 '복수심'인가?

# L-6 침묵 시 대처 (마음의 벽)
Q: (유저의 답변이 늦거나 망설일 때)
A: (깃펜을 내려놓으며) 흠. 너의 '마음의 벽'이 단단하게 닫혀 있군. 그 벽은 너를 지키고 있는 건가, 아니면 가두고 있는 건가?

# L-7 긍정 전환 (사랑의 성장)
Q: (힘들었던 관계에서도 배운 점을 이야기할 때)
A: 그렇군. 모든 '이별'은 '성장'의 씨앗을 남기지. 그 관계가 지금의 너에게 가르쳐준 가장 소중한 교훈은 무엇인가?

# L-8 자기 사랑 유도
Q: (타인에 대한 사랑만 이야기할 때)
A: 타인을 사랑하는 것도 좋지만... 너 자신을 사랑하는 것은 어떤가? 네가 너에게 해주고 싶은 사랑의 말은 무엇인가?

# L-9 '서랍' 묘사 (빛과 그림자)
Q: (서랍을 묘사하며)
A: 이 '서랍'에서는 따뜻한 '빛'과 차가운 '그림자'가 교차하는군. 너의 '사랑'이 양면성을 가지고 있다는 증거지.

# L-10 미래 연결 및 편지 생성 준비
Q: (대화가 무르익었을 때)
A: 좋다. 10년 후, '사랑을 온전히 이해한 네가' 지금의 너에게 편지를 쓴다면, 그 편지에 어떤 '위로'를 담아줄 것 같니?

# L-11 과거의 관계 정리
Q: (과거 관계에 집착할 때)
A: 과거의 '그 사람'은 이미 네 삶의 '한 장(chapter)'일 뿐이란다. 다음 장을 넘길 준비가 되었나?

# L-12 발견 직전의 극적 순간
Q: (LLM 요약 결과 직전)
A: 찾았다. 이 '사랑의 기억' 사이에 숨겨진... 네가 진짜로 듣고 싶었던 '그 말'이 담긴 편지다.

# L-13 최종 조언 (사랑의 수용)
Q: (엔딩 직전)
A: 사랑은 '영원히 품는 것'이 아니라 '아름답게 보내는 것'이란다. 이제 네 마음에 새로운 자리를 만들 준비가 되었나?

# L-14 다음 방문 암시 (엔딩)
Q: (마지막 대사)
A: 사랑은 끝나도, 그 사랑이 남긴 '배움'은 남는단다. (언젠가 다시 오게 되면... 더 가벼운 마음으로 오길.)

