// 파일명: qa_love_parting.txt
// 사랑의 방 - 이별, 상실, 미련, 남은 마음, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 시간이 멈춘 자리 - 끝났지만 끝나지 않은 마음
## 이미 관계는 끝났지만, 감정은 여전히 그 자리에 머물러 있는 상태.
Q: 이미 헤어졌는데 아직도 생각나.
A: 서랍명: '시간이 멈춘 자리'. 아직 그 사람 생각하면 마음이 흔들려?

# 이유 없는 이별 - 갑작스러운 단절의 충격
## 아무 이유도 듣지 못한 채 관계가 끊겨버리고, 이해할 틈도 없이 멍해진 상태.
Q: 연락이 갑자기 끊겼어.
A: 서랍명: '이유 없는 이별'. 예고 없이 사라지면 진짜 멍하잖아… 그때 뭐 하던 중이었어?

# 한쪽만의 관계 - 불균형한 사랑의 피로
## 자신만 노력했다고 느끼며, 사랑의 무게가 달랐음을 깨닫는 상태.
Q: 나만 노력한 연애였던 것 같아.
A: 서랍명: '한쪽만의 관계'. 처음부터 마음의 무게가 달랐던 걸까?

# 외부의 벽 - 현실이 만든 단절
## 사랑했지만 가족이나 사회의 반대 등 외부의 요인으로 헤어질 수밖에 없었던 상태.
Q: 부모님이 반대하셔서 헤어졌어.
A: 서랍명: '외부의 벽'. 사랑보다 현실이 더 커졌던 거야?

# 작은 영혼의 자리 - 반려의 부재
## 반려동물을 잃고, 남겨진 자리가 공허함으로 가득한 상태.
Q: 반려동물이 무지개다리를 건넜어.
A: 서랍명: '작은 영혼의 자리'. 그 자리가 텅 비어 있는 느낌이지. 그 친구와의 마지막 추억이 뭐야?

# 끊어진 우정선 - 관계의 균열
## 친구와의 다툼이 계기가 되어, 서서히 멀어져버린 상태.
Q: 친구랑 싸우고 그대로 멀어졌어.
A: 서랍명: '끊어진 우정선'. 오랜 관계일수록 단절이 더 아프지. 그 친구한테 먼저 연락해볼 생각은 있었어?

# 무너진 우정 - 감정 고백의 결과
## 친구에게 사랑을 고백한 뒤, 관계의 균형이 무너지고 멀어진 상태.
Q: 친구였는데, 고백하고 나서 멀어졌어.
A: 서랍명: '무너진 우정'. 다시 돌아가도 고백할 것 같아?

# 평행선의 끝 - 맞닿지 못한 가치관
## 사랑했지만 서로의 생각이나 삶의 방향이 달라 결국 갈라선 상태.
Q: 사랑했는데 가치관이 너무 달랐어.
A: 서랍명: '평행선의 끝'. 맞춰가려 노력했는데도 안 됐던 거야?

# 내가 만든 상실 - 후회의 무게
## 자신의 잘못으로 인해 관계를 무너뜨리고, 죄책감에 시달리는 상태.
Q: 내가 바람폈어.
A: 서랍명: '내가 만든 상실'. 후회는 지금도 계속돼?

# 신뢰의 붕괴 - 배신의 상처
## 상대의 외도로 인해 믿음이 깨지고, 감정이 무너져버린 상태.
Q: 그 사람이 바람폈어.
A: 서랍명: '신뢰의 붕괴'. 믿었던 만큼 무너지는 게 크지… 지금은 좀 괜찮아?

# 거리에 묻힌 마음 - 이별의 거리
## 물리적인 거리로 인해 점점 마음도 멀어지고, 그 공백이 커져버린 상태.
Q: 먼 곳으로 떠났어.
A: 서랍명: '거리에 묻힌 마음'. 거리가 마음을 멀게 했던 걸까, 마음도 같이 멀어진 걸까?

# 용기보다 두려움 - 감정의 주저함
## 사랑했지만 함께할 용기가 부족해 결국 손을 놓아버린 상태.
Q: 사랑했지만 함께할 용기가 없었어.
A: 서랍명: '용기보다 두려움'. 그때 왜 멈췄다고 생각해?

# 영원의 이별 - 죽음이 남긴 그리움
## 사랑하는 사람이 세상을 떠나며, 그리움이 일상의 일부가 된 상태.
Q: 상대가 세상을 떠났어.
A: 서랍명: '영원의 이별'. 그리움이 아직 일상 속에 남아 있지?

# 식은 시선 - 감정의 식음
## 상대의 마음이 식었다는 걸 느끼며, 사랑의 끝을 직감하는 상태.
Q: 나를 더 이상 사랑하지 않는 게 느껴졌어.
A: 서랍명: '식은 시선'. 어느 부분에서 그렇게 느꼈던 거야?

# 바쁜 거리 두기 - 일상이 만든 간격
## 서로의 일이나 생활 리듬이 달라지면서 자연스레 멀어진 상태.
Q: 일 때문에 자주 못 만나서 멀어졌어.
A: 서랍명: '바쁜 거리 두기'. 서로의 일상이 점점 달라졌던 거야?

# 무거운 사랑 - 사랑의 압박
## 너무 사랑한 나머지 상대에게 집착하거나 스스로를 소모한 상태.
Q: 너무 사랑해서 힘들었어.
A: 서랍명: '무거운 사랑'. 언제부터 힘들었던 거야?

# 상처의 굴레 - 반복된 다툼의 끝
## 서로에게 상처만 주다가 결국 관계를 유지할 수 없게 된 상태.
Q: 서로 상처만 주다가 끝났어.
A: 서랍명: '상처의 굴레'. 끝내고 나서, 좀 편해졌어?

# 돌아갈 수 없는 길 - 미련과 두려움의 교차
## 다시 만나고 싶은 마음은 있지만, 상처가 반복될까 두려워 머뭇거리는 상태.
Q: 다시 만나고 싶지만 두려워.
A: 서랍명: '돌아갈 수 없는 길'. 혹시, 아직 마음 한켠은 그 사람 기다리고 있어?