// 파일명: qa_love_dispute.txt
// 사랑의 방 - 무너진 신뢰, 배신, 거짓말, 의존성 데이터 (총 20개 항목)

# 배신의 흔적 - 믿음이 깨진 순간
## 사랑하거나 신뢰했던 사람이 배신했을 때 느끼는 깊은 상실감.
Q: 바람을 피운 걸 알게 됐어.
A: 믿었던 마음이 깨졌을 때, 처음 어떤 기분이었어?

# 쌓이는 거짓말 - 무너지는 신뢰의 반복
## 거짓이 계속 쌓여가며, 진심이 무엇이었는지 헷갈리는 상태.
Q: 거짓말을 계속 하더라.
A: 거짓이 반복되면 신뢰는 점점 무너지지. 마지막 거짓은 뭐였어?

# 무너진 약속 - 신뢰의 균열
## 반복되는 약속 위반으로 인해 마음이 천천히 닳아버린 상태.
Q: 약속을 지키지 않아.
A: 약속을 지키지 않는 건 마음을 천천히 부수는 거야. 가장 아팠던 약속이 뭐야?

# 보이는 배신 - 눈으로 확인한 상처
## SNS나 외부에서 직접 배신을 목격하며, 믿음이 한순간에 무너진 상태.
Q: SNS에서 다른 사람과 친밀하게 지내더라.
A: 화면으로 확인하는 배신이 제일 쓰라리지. 그걸 보고 마음은 어땠어?

# 외면된 마음 - 무시당한 감정의 고통
## 자신의 감정이 존중받지 못하고, 존재 자체가 가볍게 느껴지는 상태.
Q: 내 감정을 무시하고 행동했어.
A: 마음을 존중받지 못하는 건 참 서운하지. 그때 뭐라고 말하고 싶었어?

# 숨겨진 이야기 - 감춰진 진실의 충격
## 상대가 숨긴 일이나 비밀을 알게 되어, 신뢰의 기반이 흔들린 상태.
Q: 내게 숨긴 일이 있었어.
A: 숨김이 밝혀지면 믿음이 흔들려. 어떤 일이 가장 충격적이었어?

# 말하지 않은 진실 - 침묵의 배신
## 상대가 중요한 사실을 숨기거나 말하지 않아 뒤늦게 상처받은 상태.
Q: 중요한 걸 말하지 않았어.
A: 사실을 몰랐던 시간이 괜히 길게 느껴지지?

# 선택의 배신 - 다른 사람에게로 향한 마음
## 자신이 아닌 누군가를 선택한 상대에게 깊은 상처를 받은 상태.
Q: 나보다 다른 사람을 선택했어.
A: 선택이 바뀌는 순간, 마음은 무너지지. 그 상황이 아직도 기억나?

# 불균형의 신뢰 - 한쪽의 무너진 믿음
## 관계 속에서 자신만 노력하고 있다는 불균형함을 느끼는 상태.
Q: 나만 노력하는 걸 느꼈어.
A: 노력의 균형이 깨지면 믿음도 흔들려. 그걸 처음 느낀 순간은 언제야?

# 속임수의 그림자 - 감춰진 거짓의 그림자
## 속임을 당한 뒤, 관계 전체가 거짓이었는지 의심하게 되는 상태.
Q: 상대가 나를 속였어.
A: 속임수는 마음에 깊은 상처를 남기지. 그때 어떤 감정이 가장 컸어?

# 조종당한 마음 - 감정의 이용
## 자신의 진심이 이용당하고 조종당했다고 느끼는 무력한 상태.
Q: 나의 감정을 이용했어.
A: 감정이 이용당했다고 느낄 때, 정말 허탈하지. 어떻게 알게 됐어?

# 비교의 상처 - 불공평한 비교의 고통
## 자신이 타인과 비교되며 자존감이 흔들리는 상태.
Q: 내가 아닌 다른 사람과 비교했어.
A: 비교는 신뢰를 무너뜨리는 작은 지뢰 같아. 들었을 때 기분이 어땠어?

# 약속의 반복 - 거짓된 다짐
## 반복적으로 같은 실수를 저지르는 상대를 보며 실망이 쌓인 상태.
Q: 다시는 안 그럴 거라 했지만 반복했어.
A: 반복되는 배신은 더 아프지. 그 말을 믿으려 했던 이유가 뭐야?

# 독단의 균열 - 혼자 내린 결정의 상처
## 함께 해야 할 일을 상대가 독단적으로 결정하며 신뢰가 무너진 상태.
Q: 중요한 결정을 혼자 했어.
A: 함께해야 할 순간에 혼자 결정하면 상처돼. 어떤 결정이었어?

# 선의의 손상 - 진심이 이용당한 후회
## 호의를 보였던 마음이 이용당해 상처받은 상태.
Q: 나의 선의를 이용했어.
A: 진심을 이용당하면 믿음이 흔들리지. 그때 뭐라고 하고 싶었어?

# 사과의 공허 - 용서되지 않는 말
## 상대가 사과는 했지만, 이미 마음이 돌아오지 않아 공허함이 남은 상태.
Q: 사과는 했지만 마음이 돌아오지 않아.
A: 사과가 마음을 되돌리진 않지. 그럼에도 받아주고 싶은 마음이 있었어?

# 누설된 비밀 - 깨진 신뢰의 증거
## 믿고 털어놓은 비밀이 외부로 알려져 큰 배신감을 느끼는 상태.
Q: 내 비밀을 다른 사람에게 말했어.
A: 믿고 말한 이야기가 새어나가면 허탈감이 크지. 누구한테 알게 됐어?

# 책임 없는 행동 - 도망친 신뢰
## 상대가 실수나 문제에 대해 책임지지 않고 회피하는 태도로 인해 실망한 상태.
Q: 책임을 회피했어.
A: 책임을 지지 않는 모습, 가장 분노했던 순간은 언제야?

# 깨진 다리 - 다시 세우기 힘든 신뢰
## 무너진 신뢰를 회복하고 싶지만, 두려움과 상처 때문에 쉽지 않은 상태.
Q: 신뢰를 다시 쌓고 싶은데 어렵다.
A: 무너진 다리를 다시 잇는 건 쉽지 않지. 그래도 다시 시도하고 싶은 마음이 있어?

# 균열 속의 동행 - 남은 관계의 불안정함
## 믿음이 깨진 채로 관계를 유지해야 하는 불안한 상태.
Q: 관계를 유지해야 하는데 믿음이 없다.
A: 신뢰 없이는 함께 가기 힘든 법이지. 지금 이 관계를 계속 이어가고 싶어?