// 파일명: qa_love_conflict.txt
// 사랑의 방 - 사랑에 대한 다툼, 오해, 갈등, 의존성 데이터 (총 8개 항목)

# 점점 커지는 말싸움 - 감정의 불씨가 번질 때
## 사소한 말에서 시작된 다툼이 걷잡을 수 없이 커져버린 상태.
Q: 작은 말다툼이 커졌어.
A: 서랍명: '점점 커지는 말싸움'. 그 말다툼, 처음엔 뭐 때문에 시작된 거야?

# 의견 충돌 - 생각의 차이가 만든 벽
## 서로 다른 관점을 인정하지 못해, 대화가 갈등으로 번진 상태.
Q: 의견 충돌이 있었어.
A: 서랍명: '의견 충돌'. 의견이 맞지 않으면 마음이 답답하지. 어떤 의견이 서로 달랐던 거야?

# 오해의 시작 - 잘못 전해진 진심
## 말의 의도와 다르게 전달되어, 관계에 오해가 생긴 상태.
Q: 상대가 내 말을 오해했어.
A: 서랍명: '오해의 시작'. 오해가 생기면 관계가 흔들리지. 어떤 말 때문에 그런 거야?

# 비판의 갈등 - 평가의 상처
## 자신의 선택이나 행동이 부정적으로 평가받아 마음이 위축된 상태.
Q: 내가 내린 선택을 비판했어.
A: 서랍명: '비판의 갈등'. 비판을 들으면 마음이 무겁지. 어떤 비판을 들었어?

# 작은 다툼 - 사소한 감정의 폭발
## 별일 아닌 일이 감정 싸움으로 번지고, 아직 화해하지 못한 상태.
Q: 사소한 문제로 싸운 후 아직 해결을 하지 못했어.
A: 서랍명: '작은 다툼'. 사소한 일인데 왜 이렇게 크게 됐을까? 다시 화해하고 싶은 마음이 있어?

# 무시된 대화 - 듣지 못한 마음
## 자신의 말이 가볍게 흘러가거나 무시당해 서운함을 느끼는 상태.
Q: 상대가 내 말을 무시했어.
A: 서랍명: '무시된 대화'. 많이 속상했겠다… 어떤 말을 무시한 거야?

# 감정의 단절 - 공감이 사라진 순간
## 감정적으로 이해받지 못하고, 마음이 점점 멀어지는 상태.
Q: 상대가 내 감정을 이해해 주지 못해.
A: 서랍명: '감정의 단절'. 마음이 닿지 않을 때, 뭐가 가장 답답했어?

# 말투의 오해 - 의도와 다르게 전달된 감정
## 말투 하나로 분위기가 틀어지고, 본의 아니게 공격적으로 받아들여진 상태.
Q: 상대가 내 말투를 공격적으로 받아들였어.
A: 서랍명: '말투의 오해'. 의도와 다르게 받아들여질 때, 뭐가 가장 힘들었어?