// 파일명: qa_love_missed.txt
// 사랑의 방 - 놓친 인연에 대한 사랑, 미련 (총 20개 항목)

# 멈춘 대화의 서랍 - 끊어진 소통의 기억
## 한때 가까웠던 친구와의 대화가 멈춰버리고, 그 공백이 마음속에 남은 상태.
Q: 연락을 끊은 친구가 생각나요.
A: 서랍명: '멈춘 대화의 서랍'. 그 대화는 어느 쪽에서 멈췄던 걸까? 네가 먼저였을까, 아니면 그 친구였을까?

# 말하지 못한 마음의 서랍 - 미뤄진 고백의 흔적
## 전하지 못한 감정이 시간이 지나도 여전히 마음에 남아 있는 상태.
Q: 고백하지 못했던 사람이 있어요.
A: 서랍명: '말하지 못한 마음의 서랍'. 그 마음을 전하지 못한 이유는, 두려움이었을까 아니면 확신이 없어서였을까?

# 조용한 식탁의 서랍 - 멀어진 가족의 거리
## 가족 간의 대화가 줄고, 감정의 거리가 멀어진 상태.
Q: 가족과 멀어졌어요.
A: 서랍명: '조용한 식탁의 서랍'. 그 거리감은 시간 때문일까, 아니면 마음이 엇갈린 탓일까?

# 늦은 계절의 서랍 - 놓쳐버린 타이밍
## 사랑을 표현하지 못한 채 시기를 놓쳐버려 아쉬움이 남은 상태.
Q: 좋아했지만 시기를 놓쳤어요.
A: 서랍명: '늦은 계절의 서랍'. 그때의 너는, 조금만 더 용기 냈다면 결과가 달라졌을 거라 생각하니?

# 엉킨 말들의 서랍 - 풀리지 않은 오해
## 서로의 진심이 닿지 못하고 오해로 관계가 끝나버린 상태.
Q: 오해가 풀리지 못한 채 끝났어요.
A: 서랍명: '엉킨 말들의 서랍'. 그 오해를 풀 기회가 다시 온다면, 이번엔 어떤 말을 꺼내고 싶을까?

# 남겨진 사진의 서랍 - 멀어진 친구의 추억
## 멀리 떠난 친구에 대한 그리움과 미처 나누지 못한 대화가 남은 상태.
Q: 멀리 떠난 친구가 있어요.
A: 서랍명: '남겨진 사진의 서랍'. 그 친구가 떠나던 날, 네가 마지막으로 전한 말은 뭐였을까?

# 엇갈린 발자국의 서랍 - 이뤄지지 못한 인연
## 서로의 마음은 있었지만 끝까지 이어지지 못한 관계에 대한 아쉬움이 남은 상태.
Q: 서로 좋아했지만 끝까지 이어지지 않았어요.
A: 서랍명: '엇갈린 발자국의 서랍'. 그 인연은 네게 상처로 남았니, 아니면 여전히 따뜻한 기억으로 남아 있니?

# 끊어진 신호의 서랍 - 잃어버린 연결
## 소중한 사람의 연락처를 잃어버리고, 다시 닿을 수 없다는 아쉬움이 남은 상태.
Q: 연락처를 잃어버렸어요.
A: 서랍명: '끊어진 신호의 서랍'. 혹시 그 번호 대신, 아직 마음속에 남아 있는 말이 있을까?

# 희미한 얼굴의 서랍 - 잊혀진 유년의 기억
## 어릴 적 친구의 모습이 점점 흐려지고, 기억 속에서 희미해지는 슬픔이 남은 상태.
Q: 어릴 때 친했던 친구를 잊어버렸어요.
A: 서랍명: '희미한 얼굴의 서랍'. 그때의 웃음이나 목소리를 떠올리면, 지금 어떤 기분이 들어?

# 빈 책상의 서랍 - 멀어진 동료와의 거리
## 함께 일하던 동료와의 관계가 소원해지고, 그 공백이 남은 상태.
Q: 같이 일하던 동료와 사이가 멀어졌어요.
A: 서랍명: '빈 책상의 서랍'. 그 동료에게 미처 전하지 못한 말이 있다면, 지금이라도 말해줄 수 있을까?

# 조용히 닫힌 문장의 서랍 - 자연스러운 이별의 잔향
## 한쪽의 바쁜 삶으로 인해 관계가 서서히 멀어지고 남은 여운이 있는 상태.
Q: 한쪽이 너무 바빠져서 자연스럽게 멀어졌어요.
A: 서랍명: '조용히 닫힌 문장의 서랍'. 그 시간 동안, 너는 그 사람을 잊으려 했니 아니면 기다렸니?

# 머뭇거린 사과의 서랍 - 미뤄진 용서의 순간
## 잘못을 알고도 사과하지 못한 채 시간이 흘러 후회가 남은 상태.
Q: 잘못한 일이 있는데 사과하지 못했어요.
A: 서랍명: '머뭇거린 사과의 서랍'. 그 말을 전할 수 있다면, 가장 먼저 어떤 단어로 시작하고 싶니?

# 머물고 있는 그림자의 서랍 - 잊히지 않은 사랑
## 헤어진 사람을 여전히 꿈에서 떠올리며 마음의 흔적이 남은 상태.
Q: 헤어진 뒤에도 그 사람이 꿈에 나와요.
A: 서랍명: '머물고 있는 그림자의 서랍'. 그 사람을 떠올릴 때마다, 아직 마음 한쪽이 머물러 있는 걸까?

# 지워진 초상의 서랍 - 사라진 기억의 여백
## 시간이 지나 얼굴과 기억이 흐려졌지만, 마음속 어딘가엔 흔적이 남아 있는 상태.
Q: 이제는 얼굴조차 기억이 안 나요.
A: 서랍명: '지워진 초상의 서랍'. 기억이 사라져도 마음에 남는 건 있을까? 아니면 완전히 비워졌을까?

# 어린 마음의 서랍 - 미성숙했던 시절의 후회
## 어릴 때의 판단이나 행동으로 인한 후회를 떠올리며 성장한 자신을 돌아보는 상태.
Q: 그때 내가 너무 어렸어요.
A: 서랍명: '어린 마음의 서랍'. 그 시절의 너에게 지금의 네가 한마디 건넬 수 있다면, 어떤 말을 해주고 싶니?

# 갈라진 길의 서랍 - 서로 다른 선택의 끝
## 함께 걸을 수 없게 된 인연이 각자의 길을 간 뒤 남은 여운의 상태.
Q: 그 사람은 다른 길을 갔어요.
A: 서랍명: '갈라진 길의 서랍'. 그 길 위에서, 너는 아직도 그 사람을 기다리고 있니?

# 사라진 흔적의 서랍 - 이유 없는 단절
## 이유도 모른 채 연락이 끊기고, 이해할 수 없는 공허함이 남은 상태.
Q: 이유도 모른 채 연락이 끊겼어요.
A: 서랍명: '사라진 흔적의 서랍'. 혹시 네가 모르는 이유 속에도, 어떤 메시지가 숨어 있었을까?

# 무거운 용서의 서랍 - 용서하지 못한 그리움
## 여전히 미움과 그리움이 공존하며, 용서하지 못한 자신을 괴롭게 하는 상태.
Q: 마음은 남았는데 용서가 안 돼요.
A: 서랍명: '무거운 용서의 서랍'. 용서하지 못한 마음은 결국 누구를 더 아프게 할까 — 그 사람일까, 아니면 너일까?

# 다시 만남의 서랍 - 재회의 상상
## 다시 만날 수 있다면 어떤 감정을 느낄지, 미련과 설렘이 함께 존재하는 상태.
Q: 그때 다시 만나면 좋겠다고 생각했어요.
A: 서랍명: '다시 만남의 서랍'. 만약 진짜로 다시 만난다면, 예전의 너처럼 웃을 수 있을까?

# 남은 온기의 서랍 - 끝나지 않은 그리움
## 끝난 관계임을 알지만 여전히 따뜻한 기억이 남아 있는 상태.
Q: 끝난 줄 알았는데 아직도 그리워요.
A: 서랍명: '남은 온기의 서랍'. 그리움이란 건, 잃은 걸 붙잡는 손일까, 아니면 놓아주는 마음일까?