// 파일명: qa_love_boredom.txt
// 사랑의 방 - 사랑에 대한 권태, 반복, 익숙함, 지루함, 의존성 데이터 (총 15개 항목)

# 반복의 회랑 - 익숙함에 갇힌 발걸음
## 사랑이 일상이 되며, 설렘 대신 무기력이 찾아온 상태.
Q: 연인과 매일 반복되는 일상에 지쳤어.
A: 서랍명: '반복의 회랑'. 요즘 뭐가 가장 지루하게 느껴져?

# 무미한 대화의 방 - 텅 빈 대화 속의 침묵
## 부모님과의 대화가 형식적으로 반복되며 진심이 닿지 않는 상태.
Q: 부모님과 대화가 항상 똑같아.
A: 서랍명: '무미한 대화의 방'. 대화가 항상 똑같으면 답답하지… 요즘 주로 어떤 주제로 대화를 해?

# 희미해진 웃음 - 점점 멀어지는 온기
## 친구와의 만남이 반복적이고, 예전 같은 즐거움이 사라진 상태.
Q: 친구와 만남이 점점 시시해졌어.
A: 서랍명: '희미해진 웃음'. 왜 요즘 친구와 만나도 재미가 없을까?

# 관심의 공백 - 멀어지는 시선의 틈
## 연인의 관심이 줄어들며, 관계에 공허함이 찾아온 상태.
Q: 연인이 관심을 덜 보여서 권태로워.
A: 서랍명: '관심의 공백'. 관심이 줄면 마음도 멀어지지. 어떤 순간 느꼈어?

# 반복되는 이야기의 서랍 - 멈춰버린 대화
## 친구가 같은 이야기만 반복해 대화의 흐름이 막힌 상태.
Q: 친구가 항상 똑같은 이야기만 해.
A: 서랍명: '반복되는 이야기의 서랍'. 같은 이야기만 반복되면 지루하지? 친구한테 솔직한 마음을 이야기해 본 적 있어?

# 단조로운 속삭임 - 감정의 색이 바랜 말
## 연인과의 대화가 반복되고 활기를 잃은 상태.
Q: 연인과 대화가 단조롭고 재미없어.
A: 서랍명: '단조로운 속삭임'. 대화가 재미없으면 멀어지는 느낌 들지? 연인한테 솔직한 마음을 이야기해 본 적 있어?

# 무관심의 그림자 - 사랑의 온기가 식은 자리
## 부모님이 자신에게 무관심하다고 느끼며 소외감을 겪는 상태.
Q: 부모님이 관심 없다고 느껴져.
A: 서랍명: '무관심의 그림자'. 관심이 없으면 소외된 느낌 들지? 언제 그런 기분이 들었어?

# 흐려진 열정 - 식어버린 노력의 온도
## 연인이 더 이상 관계 유지에 적극적이지 않아 권태가 깊어지는 상태.
Q: 연인이 노력하지 않는 게 보여 권태로워.
A: 서랍명: '흐려진 열정'. 상대가 노력하지 않으면 마음도 식지? 너는 어떤 노력을 하고 있어?

# 사라진 온기 - 식어버린 친밀함
## 친구와의 관계에서 예전의 따뜻함과 유대감이 느껴지지 않는 상태.
Q: 친구와 친밀감이 예전 같지 않아.
A: 서랍명: '사라진 온기'. 친밀감이 줄어든 데에 특별한 계기가 있을까?

# 엇갈린 취향 - 다른 리듬의 하루
## 연인과 취미나 관심사가 달라 함께할 때 어색함이 느껴지는 상태.
Q: 연인과 취미가 맞지 않아 권태로워.
A: 서랍명: '엇갈린 취향'. 너와 연인의 취미가 각각 무엇인지 알려줄 수 있을까? 분명 공통점을 찾을 수 있을 거야!

# 반복의 그림자 - 지루함이 만든 거리
## 친구와의 만남이 늘 같은 패턴으로 반복되어 권태로워진 상태.
Q: 친구와 반복되는 일상 속 만남이 지루해.
A: 서랍명: '반복의 그림자'. 같은 패턴이 반복되면 권태로워지지? 친구와 너는 가장 좋아하는 일이 뭐야?

# 익숙한 풍경 - 변하지 않는 데이트의 그림
## 연인과의 데이트가 늘 같은 장소에서 반복되며 설렘이 사라진 상태.
Q: 연인과 매번 같은 장소만 가.
A: 서랍명: '익숙한 풍경'. 매번 같은 장소만 가면 정말 지루하지… 연인과 가보고 싶은 장소가 있어?